<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="4.3.1_0_99222d65" segtype="sentence" srclang="EN-US"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>A lot, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204947Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204947Z">
        <seg>Багато, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>A shaking in the land of Israel,
so that the fishes of the sea,
and the fowls of the heaven,
and the beasts of the field,
and all the creeping things that creep upon the earth,
and all the men that are upon the face of the earth
shall shake at my presence,
and the mountains shall be thrown down,
and the steep places shall fall,
and every wall shall fall to the ground,
and I will call for a sword against him,
throughout all my mountains,
sayeth the Lord God,
every man's sword shall be against his brother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205112Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205112Z">
        <seg>Потрясіння в Ізраїлевій землі, так що риби морські, і птахи небесні, і звірі польові, і всі плазуни, що плазують по землі, і всі люди, що на обличчі земля затрясеться перед моїм обличчям, і гори розваляться, і кручі впадуть, і кожна стіна впаде на землю, і я покличу меча на нього на всіх моїх горах, говорить Господи Боже, меч кожного на брата його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>After that, people are gonna rebel
and God's gonna send fire and destroy them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204231Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204231Z">
        <seg>Після цього люди збираються повстати
і Бог пошле вогонь і знищить їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Aha, right there, people will say,
well, Pastor Anderson, you're wrong
because this can't happen at the end of the millennium
because they're gonna be burning those weapons
for seven years, so if they're gonna burn the weapons
for seven years, how can they do that after the millennium
when we know that right after the millennium,
you got the great white throne,
and you got the new heaven and the new earth?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205328Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205328Z">
        <seg>Ага, прямо тут, люди скажуть: ну, пасторе Андерсон, ви помиляєтеся, тому що це не може статися в кінці тисячоліття, тому що вони будуть спалювати цю зброю протягом семи років, тож якщо вони будуть спалювати зброя протягом семи років, як вони можуть це зробити після тисячоліття, коли ми знаємо, що одразу після тисячоліття ви отримали великий білий трон, і ви отримали нове небо та нову землю?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>All 12 tribes are gonna be unified into one country
with the 12 apostles reigning over them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204549Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204549Z">
        <seg>Усі 12 племен будуть об’єднані в одну країну з 12 апостолами, які правитимуть над ними.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>All right, that comes from this chapter
actually believe it or not
because Ezekiel has taken to this valley of dry bones
and there are just all these bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204314Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204314Z">
        <seg>Гаразд, це випливає з цього розділу, вірите чи ні, тому що Єзекіїль пішов у цю долину сухих кісток, і там просто всі ці кістки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>All these bones just start connecting
and they just start building skeletons
and then all of a sudden sinews come on them
and flesh comes on them
and they become living people once again,
a great army of human beings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204356Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204356Z">
        <seg>Усі ці кістки просто починають з’єднуватися, і вони просто починають будувати скелети, а потім раптом на них з’являються сухожилля, на них з’являється плоть, і вони знову стають живими людьми, великою армією людей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Almost no detail, in fact, is given in Revelation 20.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204217Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204217Z">
        <seg>Насправді в Об’явленні 20 не наводиться майже жодних подробиць.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And David, my servant, shall be king over them,
and they also have one shepherd,
and they shall also walk in my judgments
and observe my statutes and do them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204556Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204556Z">
        <seg>А Давид, слуга Мій, буде над ними царем, і вони також матимуть одного пастуха, і вони також будуть ходити за постановами Моїми, і будуть стерегти постанови Мої та виконувати їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I just pray that every single person
who's here this morning would read their Bible
and grow in grace, yes, but also in the knowledge
of our Lord and Savior, Jesus Christ,
help us to grow in knowledge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210243Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210243Z">
        <seg>І я просто молюся, щоб кожна людина, яка тут сьогодні вранці, читала свою Біблію і зростала в благодаті, так, але також у пізнанні нашого Господа і Спасителя, Ісуса Христа, допомогла нам зростати в знанні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I mean, these people have been dead a long time, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204317Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204317Z">
        <seg>І я маю на увазі, що ці люди вже давно мертві, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I remember when I mentioned to this guy,
I said, I think that's a good place to start.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205957Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205957Z">
        <seg>І я пам’ятаю, коли я згадав цього хлопця, я сказав, що я думаю, що це гарне місце для початку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I said to him, I said, well, I think that,
you know, a good minimum,
a good rule of thumb for reading your Bible
is to read it through cover to cover one time every year.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205930Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205930Z">
        <seg>І я сказав йому, я сказав, ну, я думаю, що, знаєте, хорошим мінімумом, хорошим емпіричним правилом для читання вашої Біблії є читати її від початку до кінця один раз на рік.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I saw a great white throne.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205546Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205546Z">
        <seg>І я побачив великий білий трон.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I'm all for listening to preaching,
but not as a substitute for reading the Bible, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210130Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210130Z">
        <seg>І я за те, щоб слухати проповідь, але не як заміну читання Біблії, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And I've been part of that over the last three days.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204138Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204138Z">
        <seg>І я був частиною цього протягом останніх трьох днів.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And boom, you got your audio Bible right there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210106Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210106Z">
        <seg>І бум, у вас є ваша аудіоБіблія.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And don't skip Ezekiel, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210136Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210136Z">
        <seg>І не пропустіть Єзекіїля, вірно?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And during that time,
the world's gonna be a wonderful place to live in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204201Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204201Z">
        <seg>І за цей час світ стане чудовим місцем для життя.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And he basically puts these two sticks together
and they just become one stick in his hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204530Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204530Z">
        <seg>І він по суті складає ці дві палиці разом, і вони стають однією палицею в його руці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And he says, you know, thou knowest, I don't know, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204347Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204347Z">
        <seg>А він каже: ти знаєш, ти знаєш, я не знаю, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And he shall go out and deceive the nations
which are in the four quarters of the earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205713Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205713Z">
        <seg>І він вийде, і зведе народи, що на чотирьох сторонах землі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And he takes these two sticks in front of all Israel, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204529Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204529Z">
        <seg>І він бере ці дві палиці перед усім Ізраїлем, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And he's asked the question,
son of man, can these bones live?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204344Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204344Z">
        <seg>І він задав питання, сину людський, чи можуть ці кістки жити?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And how long does that take?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205937Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205937Z">
        <seg>І скільки часу це займає?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And if we had some milk that expired,
it's not gonna have a date on it that says November 10th,
right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205646Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205646Z">
        <seg>І якщо у нас було молоко з простроченим терміном придатності, на ньому не буде дати 10 листопада, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And if you look at the daily bread devotional,
it's basically a page of man's word
and then there's usually one Bible verse.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210011Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210011Z">
        <seg>І якщо ви подивитеся на молитву про хліб насущний, то це, в основному, сторінка людського слова, а потім зазвичай є один біблійний вірш.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And if you look at the prophecy books,
they'll all bring this up as like,
well, that's how we know that this happens
at the beginning of things, you know,
not even though the Bible taught the opposite.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205332Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205332Z">
        <seg>І якщо ви подивитеся на книги пророцтв, вони всі винесуть це так, ну, ось як ми знаємо, що це відбувається на початку речей, знаєте, навіть якщо Біблія вчить протилежного.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And if you read your Bible,
you're never in a million years gonna come up
with this thing of, oh, well, Gog and Magog,
that's right before the rapture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210029Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210029Z">
        <seg>І якщо ви читаєте свою Біблію, ви ніколи через мільйон років не придумаєте цього, о, добре, Гог і Магог, це прямо перед захопленням.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And in Jesus' name, we pray amen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210245Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210245Z">
        <seg>І в ім’я Ісуса ми молимося, амінь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And in fact, Tel Aviv is one of the most wicked cities
in the world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204709Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204709Z">
        <seg>І насправді, Тель-Авів є одним із найзлісніших міст у світі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And in fact, they'll look at current events right now
in 2017 and they'll say, you know,
Gog is Germany or Magog is Russia.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204747Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204747Z">
        <seg>І фактично, вони подивляться на поточні події прямо зараз у 2017 році і скажуть, знаєте, Гог — це Німеччина або Магог — це Росія.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And it makes zero sense, all right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204810Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204810Z">
        <seg>І це не має сенсу, гаразд?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And it says that they did not repent of their murders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205416Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205416Z">
        <seg>І там написано, що вони не розкаялися у своїх вбивствах.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And remember the second seal in Revelation,
he's going to take peace from the earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205532Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205532Z">
        <seg>І пам’ятайте про другу печатку в Об’явленні, він збирається забрати мир із землі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And say, oh, forget Ezekiel, give me Psalms, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210138Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210138Z">
        <seg>І скажіть: о, забудь Єзекіїля, дай мені Псалми, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And so people are gonna take all that energy
that they put into building planes and tanks
and missiles and bombs and they're gonna be building
tractors that are better and reapers that are better
and planters and just high tech farming
and all kinds of efficient ways.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204956Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204956Z">
        <seg>І тому люди будуть використовувати всю ту енергію, яку вони вкладають у будівництво літаків, танків, ракет і бомб, і вони будуть будувати кращі трактори, кращі жатки, сівалки та просто високотехнологічне землеробство та всілякі ефективні способи .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And so thank you so much for giving us
this wonderful treasure, the word of God,
and thank you for giving us a brain
that would allow us to understand it, Lord,
and the Holy Spirit to be our teacher.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210238Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210238Z">
        <seg>І тому велике спасибі за те, що дав нам цей чудовий скарб, слово Боже, і дякую за те, що дав нам мозок, який би дозволив нам зрозуміти це, Господи, і Святого Духа, щоб бути нашим учителем.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And that's not gonna fly during the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205019Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205019Z">
        <seg>І це не буде літати протягом тисячоліття.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And that's what the Bible says happens.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204207Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204207Z">
        <seg>І це те, що Біблія каже, що відбувається.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And that, you know, they'll try to match it up
with current events.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204749Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204749Z">
        <seg>І що, знаєте, вони намагатимуться зіставити це з поточними подіями.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And the Bible says that the Israelites
are gonna walk in his judgments,
they're gonna observe his statutes and do them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204609Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204609Z">
        <seg>І Біблія каже, що ізраїльтяни будуть ходити за Його присудами, вони будуть дотримуватись Його постанов і виконувати їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And the devil that deceived them was cast
into the lake of fire and brimstone
where the beast and the false prophet are
and shall be tormented day and night forever and ever.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204158Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204158Z">
        <seg>І диявол, який зводив їх, був кинутий в озеро огняне та сірчане, де перебувають звір і лжепророк і мучатимуться день і ніч на віки вічні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And the devil that deceived them was cast into the lake
of fire and brimstone where the beast
and the false prophet are
and shall be tormented day and night forever and ever.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205544Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205544Z">
        <seg>І диявол, який зводив їх, був кинутий в озеро огняне та сірчане, де перебувають звір і лжепророк і мучатимуться день і ніч на віки вічні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And the only way you'll ever read the Bible cover to cover
is by having a plan and checking it off.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210203Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210203Z">
        <seg>І єдиний спосіб прочитати Біблію від початку до кінця – це скласти план і відмітити його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And the thing that he was teaching
is that one day the Northern Kingdom of Israel
and the Southern Kingdom of Judah
are gonna be one nation again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204540Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204540Z">
        <seg>І те, чого він навчав, полягає в тому, що одного дня Північне Королівство Ізраїль і Південне Королівство Юди знову стануть однією нацією.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then World War II broke out September 1st, 1939,
but you had a buildup for six years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205752Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205752Z">
        <seg>А потім 1 вересня 1939 року почалася Друга світова війна, але ви накопичували шість років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then he invades Kuwait, the war breaks out, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205810Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205802Z">
        <seg>А потім він вторгається в Кувейт, почалася війна, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then he says in verse 27,
my tabernacle also shall be with them,
meaning he's saying I'm physically
even gonna be there with them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204616Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204616Z">
        <seg>І потім він каже у вірші 27, Моя скинія також буде з ними, маючи на увазі, що він каже, що я навіть фізично буду там з ними.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then he takes another stick
and he writes Israel on it or Ephraim,
talking about the Northern Kingdom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204527Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204527Z">
        <seg>Потім він бере іншу палицю і пише на ній Ізраїль або Єфрема, говорячи про Північне Царство.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then it says in verse 22,
and I will plead against him with pestilence and with blood,
and I will reign upon him and upon his bands,
and upon the many people that are with him,
an overflowing reign and great hail stones, fire,
and brimstone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205208Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205208Z">
        <seg>А потім у вірші 22 сказано: «Я буду судитися проти нього моровою хворобою та кров’ю, і Я буду царювати над ним, і над його полками, і над багатьма людьми, які з ним, повним царюванням і великим градом, вогнем». , і сірка.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then it says that he's gonna gather them together
to battle the number of whom is as the sand of the sea
and they went up on the breadth of the earth
and compassed the camp of the saints about
and the beloved city and fire came down from God
out of heaven and devoured them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204212Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204212Z">
        <seg>А потім сказано, що він збере їх разом для битви, число яких, як морський пісок, і вони піднялися на ширину землі й оточили табір святих навколо, і улюблене місто, і зійшов вогонь Бог з неба і пожер їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then it was remade into a Hollywood style movie
with, what's that guy's name?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204755Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204755Z">
        <seg>А потім його перезняли у фільм у голлівудському стилі, як того хлопця звуть?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then the Bible just throws in these three words
that are a little bit random.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204210Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204210Z">
        <seg>І тоді Біблія просто додає ці три слова, які є трохи випадковими.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then we get into the great white throne,
the new heaven and the new earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204214Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204214Z">
        <seg>І тоді ми потрапляємо на великий білий престол, нове небо і нову землю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then when Christ returns at the Battle of Armageddon
and sets up his kingdom,
the children of Israel are gonna live in the promised land.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204504Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204504Z">
        <seg>А потім, коли Христос повернеться в битві Армагеддон і заснує своє царство, діти Ізраїля житимуть в обітованій землі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then you be the judge,
whether this is something that's about to happen right now
or whether this is something that like Revelation said
is gonna happen after the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204814Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204814Z">
        <seg>І тоді вам судити, чи це те, що має статися прямо зараз, чи це те, що, як сказано в Об’явленні, станеться після тисячоліття.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then you have the new heaven and the new earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205841Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205841Z">
        <seg>І тоді у вас є нове небо і нова земля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And then you have, of course,
just a perfect return to the Garden of Eden
in the new heaven and the new earth where there's no sin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205842Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205842Z">
        <seg>І тоді у вас, звичайно, є просто ідеальне повернення до Едемського саду на новому небі та новій землі, де немає гріха.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And there's a giant wall, there's barbed wire,
watchtowers, guys with machine guns.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205101Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205101Z">
        <seg>А там гігантська стіна, там колючий дріт, сторожові вежі, хлопці з автоматами.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And there's no possibility for rebellion
in the new heaven and the new earth
because all of the unsaved
have been thrown into Lake of Fire at that point.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205843Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205843Z">
        <seg>І немає жодної можливості для повстання на новому небі та новій землі, тому що всі неспасенні були скинуті в Озеро Вогняне на той момент.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And they went up on the breadth of the earth
encompassed the camp of the saints about
and fire came down from God out of heaven and devoured them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204157Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204157Z">
        <seg>І піднялися вони по широкій землі
охопив табір святих близько
І зійшов огонь від Бога з неба, і пожирав їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And they were separate all the time thereafter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204543Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204543Z">
        <seg>І вони весь час були окремо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And they're gonna reign with Christ there for a thousand
years, say, how do you know that?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204452Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204452Z">
        <seg>І вони будуть царювати з Христом там тисячу років, скажіть, звідки ви це знаєте?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And this is probably a miracle that you've never heard of
because it's kind of an obscure miracle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204523Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204523Z">
        <seg>І це, мабуть, диво, про яке ви ніколи не чули, тому що це якесь незрозуміле диво.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And we got on the subject of Bible reading.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205928Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205928Z">
        <seg>І ми підійшли до теми читання Біблії.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And we're having a prophecy conference right now
down in Phoenix.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204137Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204137Z">
        <seg>І ми проводимо конференцію пророцтва прямо зараз у Фініксі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And when it comes to the nation of Israel,
they are going to be placed in their own land
and they're going to live in that promised land of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204450Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204450Z">
        <seg>І коли справа доходить до народу Ізраїлю, вони будуть розміщені на своїй власній землі, і вони будуть жити в цій обітованій землі Ізраїлю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And ye shall know that I am the Lord
when I have opened your graves, O my people,
and brought you up out of your graves
and shall put my spirit in you and ye shall live
and I will place you in your own land,
then shall ye know that I the Lord have spoken it
and performed it, sayeth the Lord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204406Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204406Z">
        <seg>І пізнаєте ви, що Я Господь, коли Я відкрию ваші могили, о мій народе, і витягну вас із ваших могил, і вкладу в вас Свій дух, і ви будете жити, і Я поміщу вас у вашій власній землі, тоді Чи знаєте ви, що Я, Господь, сказав це і виконав, говорить Господь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you could see how everybody's guns are rusting
because they don't even need them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204933Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204933Z">
        <seg>І ви бачили, як у всіх зброя іржавіє, тому що вона їм навіть не потрібна.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you know what that evil thought's gonna be?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204907Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204907Z">
        <seg>І знаєте, якою буде ця зла думка?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you know, there are people who just hate the Lord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205010Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205010Z">
        <seg>І знаєте, є люди, які просто ненавидять Господа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you know, you say, why do you bring that?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210146Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210142Z">
        <seg>І знаєте, ви кажете, навіщо ви це приносите?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you say, well, you don't know my life, pastor,
because I really am that busy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210056Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210056Z">
        <seg>А ви кажете: ну, ви не знаєте мого життя, пасторе, тому що я дійсно дуже зайнятий.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And you say, you know, what does that mean?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205255Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205255Z">
        <seg>І ти кажеш, знаєш, що це означає?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And, you know, we don't need any lighter fluid
and we don't need any oil for the lamps
because we've got all this gasoline
and we've got all this, you know, from these weapons
and from these tanks and from these wooden weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205403Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205403Z">
        <seg>І, ви знаєте, нам не потрібна жодна рідина для запальничок, і нам не потрібна жодна олива для ламп, тому що у нас є весь цей бензин, і ми маємо все це, знаєте, від цієї зброї та цих танків і з цієї дерев'яної зброї.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Anything that you undertake in life,
you gotta have a plan, you know.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210211Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210211Z">
        <seg>Будь-що, за що ти берешся в житті, ти повинен мати план, ти знаєш.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Are they following the judgments of God?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204658Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204658Z">
        <seg>Чи виконують вони присуди Божі?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Are they following the laws of God?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204700Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204700Z">
        <seg>Чи дотримуються вони законів Бога?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Armies came, fire came down, destroyed him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205154Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205154Z">
        <seg>Прийшли війська, зійшов вогонь, знищив його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>As we just open our Bibles
and we just go through it verse by verse this morning,
it makes perfect sense to us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204623Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204623Z">
        <seg>Оскільки ми просто відкриваємо нашу Біблію і переглядаємо її вірш за віршем сьогодні вранці, це має для нас повний сенс.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Balls of ice, and they can do a lot of damage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205216Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205216Z">
        <seg>Кулі льоду, і вони можуть завдати багато шкоди.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Basically God is not giving us a lot of detail.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205553Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205553Z">
        <seg>По суті, Бог не дає нам багато деталей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Basically, he's saying only one sixth of them
are gonna stay behind,
and five sixths of them are gonna go to this battle
of their troops, and be wiped out
when they attack Jerusalem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205259Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205259Z">
        <seg>По суті, він каже, що лише одна шоста з них залишиться, а п’ять шостих з них підуть у цю битву своїх військ і будуть знищені, коли атакуватимуть Єрусалим.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Battle of Gog and Magog happens.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205830Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205826Z">
        <seg>Відбувається битва Гога і Магога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Battles over, the enemy's been wiped out.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205459Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205459Z">
        <seg>Бої закінчені, ворог знищений.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because Ezekiel 37 is clearly about the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204736Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204736Z">
        <seg>Тому що Єзекіїль 37 ясно говорить про тисячоліття.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because all the evidence is pointing toward
just the clear reading of just the obvious,
Revelation 20, Gog and Magogs after the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205905Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205905Z">
        <seg>Тому що всі докази вказують лише на чітке читання лише очевидного, Одкровення 20, Гог і Магог після тисячоліття.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because at that great white throne judgment,
all the unsaved are toast at that point.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205845Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205845Z">
        <seg>Тому що під час великого суду над білим престолом усі неспасенні підсмажені.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because he said, I'm reading the prayer of J-Bez right now
and I'm reading this other book right now
and I'm going through my daily bread devotional right now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210010Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210010Z">
        <seg>Тому що він сказав, що я зараз читаю молитву Джей-Беза, і я зараз читаю цю іншу книгу, і я зараз проходжу свою духовну молитву щодо хліба щоденного.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because he's gonna take things out of context
and get it all turned around.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210042Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210042Z">
        <seg>Тому що він збирається вирвати речі з контексту і перевернути все.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because if you're gonna make chapter 37 be about 1948,
well, then all of a sudden you gotta move everything up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204808Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204808Z">
        <seg>Тому що, якщо ви збираєтеся зробити так, щоб розділ 37 був про 1948 рік, ну, тоді раптом вам доведеться перенести все вище.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because in the Old Testament,
after King Solomon, they split into two kingdoms
with Jeroboam and Reoboam.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204541Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204541Z">
        <seg>Тому що в Старому Завіті після царя Соломона вони розділилися на два царства з Єровоамом і Реовоамом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because right now, if you go to Israel,
there's a giant wall there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205055Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205055Z">
        <seg>Тому що прямо зараз, якщо ви поїдете до Ізраїлю, там є гігантська стіна.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because that's how I used to read my Bible
when I was a teenager,
because I was too lazy to read the whole Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210148Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210148Z">
        <seg>Тому що так я читав свою Біблію, коли був підлітком, тому що мені було ліньки прочитати всю Біблію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because the Bible specifically talks about
that while God's pouring out his wrath,
that the men on the earth didn't give God the glory
who brought all these plagues on them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205415Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205415Z">
        <seg>Тому що Біблія конкретно говорить про те, що в той час як Бог виливав Свій гнів, люди на землі не віддали Богові слави, Який приніс на них усі ці кари.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because the Lord Jesus Christ is God in the flesh
and he will be their God and they shall be his people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204620Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204620Z">
        <seg>Тому що Господь Ісус Христос є Богом у плоті, і Він буде їхнім Богом, а вони будуть Його народом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because today's only the fifth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205653Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205653Z">
        <seg>Тому що сьогодні тільки п'ятий.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because when we get into chapter 38
and the word of the Lord came unto me saying,
son of man, set thy face against Gog,
the land of Magog, the chief prince of Meshach
and Tubal and prophesied against him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204726Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204726Z">
        <seg>Тому що коли ми переходимо до розділу 38, і слово Господа прийшло до мене, говорячи: сину людський, зверни своє обличчя проти Ґоґа, землі Магоґа, головного князя Мешаха й Тувала, і пророкував проти нього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Because you need to have a time in your life
where you just hear from God only with no commentary,
no buddy explaining it to you except the Holy Spirit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210132Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210132Z">
        <seg>Тому що вам потрібен час у вашому житті, коли ви просто чуєте лише від Бога без коментарів, жодного друга, який пояснює вам це, окрім Святого Духа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Before the fire comes down from heaven,
he's gonna cause confusion amongst all these nations
that have come to fight,
and he'll actually cause them
to start warring against each other in confusion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205203Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205203Z">
        <seg>Перш ніж вогонь зійде з небес, він спричинить замішання серед усіх цих народів, які прийшли воювати, і він фактично змусить їх почати воювати один проти одного в замішанні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Behold, they say our bones are dried
and our hope is lost, we're cut off for our parts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204402Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204402Z">
        <seg>Ось вони кажуть, що наші кості висохли, і наша надія втрачена, ми відтяті.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Bible prophecy in Ezekiel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204140Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204140Z">
        <seg>Біблійне пророцтво в Єзекіїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Boy, you're gonna need your weapons
more than ever during that time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205444Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205444Z">
        <seg>Хлопче, за цей час твоя зброя знадобиться як ніколи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But God is saying that when they come up
out of the graves in the end times
and when he brings them up out of their graves
and puts them in the land,
they're gonna be one nation again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204547Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204547Z">
        <seg>Але Бог каже, що коли вони піднімуться з могил в кінці часів і коли Він виведе їх із могил і покладе в землю, вони знову стануть однією нацією.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But I think as you see this morning,
if we look at this, we can make sense of it
and it's gonna be pretty clear to you by the time I'm done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204256Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204256Z">
        <seg>Але я думаю, що, як ви бачите сьогодні вранці, якщо ми подивимося на це, ми зможемо зрозуміти це, і це буде для вас досить зрозумілим, коли я закінчу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But after that thousand years are expired,
the devil's loosed out of his prison
and he goes out to deceive the nations
which are in the four quarters of the earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204209Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204209Z">
        <seg>Але після того, як минула ця тисяча років, диявол звільнився зі своєї в’язниці і вийшов обманювати народи, які знаходяться на чотирьох сторонах землі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But as a bone would get very, very old,
that's all just gonna completely dry out, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204333Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204333Z">
        <seg>Але оскільки кістка дуже, дуже старіє, вона просто повністю висохне, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But first let's start out here in Revelation chapter 20.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204143Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204143Z">
        <seg>Але спочатку давайте почнемо тут, у 20-му розділі Об’явлення.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But he's missing the most important thing
which is just picking up the Bible and reading it, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210023Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210023Z">
        <seg>Але він упускає найголовніше, а саме взяти Біблію в руки та прочитати її, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But if we're gonna put our pre-trib glasses on
or our Zionist glasses,
or if we're gonna go down to the Christian bookstore
and see what the TV preachers
and the televangelists have to say about this passage,
here's what they're gonna say.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204742Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204742Z">
        <seg>Але якщо ми збираємося надіти наші окуляри перед племенем або наші сіоністські окуляри, або якщо ми збираємось сходити до християнського книжкового магазину та подивитися, що телевізійні проповідники та телепроповідники мають сказати про цей уривок, ось що вони знову скажу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But if you actually just read your Bible,
you'll never come up with crazy stuff like that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210044Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210044Z">
        <seg>Але якщо ви просто читаєте свою Біблію, ви ніколи не придумаєте подібних божевільних речей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But if you read carefully back in chapters 38 and 39,
he also sends fire in some other places
and devours some other enemies,
the ones who stayed behind but had the same attitude
or were part of the war machine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205834Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205834Z">
        <seg>Але якщо ви уважно прочитаєте назад у розділах 38 і 39, він також посилає вогонь у деяких інших місцях і пожирає деяких інших ворогів, тих, хто залишився, але мав таке ж ставлення або був частиною бойової машини.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But ironically, this burning the weapons seven months
is one of the biggest proofs why that would be ridiculous
because why would you burn your weapons when you,
but you're going to need that weapon boy
for the next seven years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205528Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205528Z">
        <seg>Але за іронією долі, це спалювання зброї протягом семи місяців є одним із найбільших доказів того, чому це було б смішно, тому що навіщо вам спалювати свою зброю, коли ви, але вам знадобиться цей хлопчик-зброяр протягом наступних семи років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But it does make sense if it's after the millennium
that just all different diversity of people
are gonna be rebelling against the Lord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204847Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204847Z">
        <seg>Але це має сенс, якщо після тисячоліття всі різні люди повстатимуть проти Господа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But it left behind,
Gog and Magog is the first order of business, why?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204806Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204806Z">
        <seg>Але це залишилося позаду, Гог і Маґог — це перший порядок роботи, чому?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But it takes about 15 minutes a day
to read through the Bible in a year.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205946Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205946Z">
        <seg>Але щоб прочитати Біблію за рік, потрібно близько 15 хвилин на день.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But just have some kind of a plan
where you're checking them off
to make sure you plow through Ezekiel,
you plow through Leviticus, et cetera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210221Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210221Z">
        <seg>Але просто майте якийсь план, за яким ви відмічаєте їх, щоб переконатися, що ви прочитаєте Єзекіїля, ви прочитаєте Левіт тощо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But remember those three little words
that were just kind of plugged in there,
Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204234Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204234Z">
        <seg>Але запам’ятайте ці три маленькі слова, які були просто включені туди, Гог і Магог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But that comes down on them,
and then also fire and brimstone,
brimstone would be like a sulfur,
like hellfire basically.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205248Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205248Z">
        <seg>Але це падає на них, а потім також вогонь і сірка, сірка буде як сірка, як пекельний вогонь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But that's not really what it says.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205519Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205519Z">
        <seg>Але насправді це не те, що там сказано.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But the big sticking point for them
is that they have this idea
that immediately when the millennium ends,
that just immediately you go to the great white throne
and immediately you have the new heaven and the new earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205517Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205517Z">
        <seg>Але головний камінь спотикання для них полягає в тому, що вони мають таку ідею, що відразу ж, коли закінчиться тисячоліття, ви відразу ж підете до великого білого престолу, і відразу у вас з’являться нове небо і нова земля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But there were a lot of people that were saved
before the time of Christ, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204417Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204417Z">
        <seg>Але було багато людей, які були врятовані до часів Христа, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But there's a buildup.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205816Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205812Z">
        <seg>Але є накопичення.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But these prophecy teachers, oh this Gog and Magog
is all setting up right now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204840Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204840Z">
        <seg>Але ці вчителі пророцтв, о, ці Ґоґ і Маґог усе це зараз створюють.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But think about this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204925Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204925Z">
        <seg>Але подумайте про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But we know this was a miracle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204536Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204536Z">
        <seg>Але ми знаємо, що це було диво.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But what if we were to apply this today?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204828Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204828Z">
        <seg>Але що, якби ми застосували це сьогодні?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But what's funny is that what I just explained to you,
what I just taught you,
this is not what the typical teaching of Ezekiel 37.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204633Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204633Z">
        <seg>Але що смішно, це те, що я щойно пояснив вам, чого я щойно навчив вас, це не те, що є типовим вченням Єзекіїля 37.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But when Tim LaHaye explains it, it makes sense,
the way he breaks it down, why?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210040Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210036Z">
        <seg>Але коли Тім ЛаХей пояснює це, це має сенс, як він розбиває це, чому?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But when that trumpet sounds
and the dead in Christ rise first,
that's when David's body is gonna be resurrected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204430Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204430Z">
        <seg>Але коли ця сурма засурмить і мертві у Христі воскреснуть першими, саме тоді тіло Давида воскресне.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But when you actually comprehend that for a second,
it actually ends up proving
the post-trib pre-wrath non-Zionist point of view.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205910Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205910Z">
        <seg>Але коли ви насправді це усвідомлюєте на секунду, це фактично закінчується підтвердженням несіоністської точки зору після племені до гніву.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But when you go into the new heaven and the new earth,
it's perfect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205856Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205856Z">
        <seg>Але коли ви йдете на нове небо і нову землю, це ідеально.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But who knows, maybe it's gonna take five months,
but that seems too short.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205744Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205744Z">
        <seg>Але хто знає, можливо, це займе п’ять місяців, але це здається занадто коротким.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But you say, oh, I'll listen to preaching.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210125Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210125Z">
        <seg>Але ви говорите: о, я буду слухати проповідь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But, you know, let's grow up
and let's read the whole Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210159Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210159Z">
        <seg>Але, знаєте, давайте виростемо і прочитаємо всю Біблію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>But, you know, to people who don't read the Bible,
you can pretty much get them to believe anything.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210051Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210051Z">
        <seg>Але, знаєте, людей, які не читають Біблії, ви можете змусити повірити у що завгодно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Can you imagine the looting
when the whole place is on fire
and all this cataclysm power outages everywhere?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205432Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205432Z">
        <seg>Чи можете ви уявити мародерство, коли все горить, і весь цей катаклізм скрізь відключено електроенергію?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Chapter 39, verse one says,
Therefore thou, son of man,
prophesy against Gog, and say,
Thus saith the Lord, build I'm against thee, O Gog,
the chief prince of Meshach and Tubal,
and I will turn thee back,
and leave but the sixth part of thee,
and will cause thee to come up from the north parts,
and will bring thee upon the mountains of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205252Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205252Z">
        <seg>У першому вірші розділу 39 сказано: «Тому ти, сину людський, пророкуй проти Ґоґа та скажи: Так говорить Господь, будуй, Я проти тебе, о Ґоґе, головний князе Мешаха й Тувала, і Я поверну тебе назад». , і залишить лише шосту частину себе, і підніме тебе з північних сторін, і приведе тебе на гори Ізраїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>David is not ascended into the heavens.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204425Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204425Z">
        <seg>Давид не вознісся на небо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Dead bodies come out of the graves,
they go dwell in the land,
Jesus Christ rules over them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204629Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204629Z">
        <seg>Мертві тіла виходять із гробів, вони йдуть жити на землі, Ісус Христос панує над ними.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Did they come out of the graves in 1948?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204639Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204639Z">
        <seg>Чи вилазили з могил у 1948 році?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Did they come?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204640Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204640Z">
        <seg>Вони прийшли?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Did they have David as their king?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204646Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204646Z">
        <seg>Чи Давид був їхнім царем?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do that while you drive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210114Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210114Z">
        <seg>Робіть це під час водіння.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do that while you eat breakfast.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210111Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210111Z">
        <seg>Робіть це під час сніданку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do that while you eat lunch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210113Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210113Z">
        <seg>Зробіть це під час обіду.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do that while you're brushing your teeth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210108Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210108Z">
        <seg>Робіть це, поки чистите зуби.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do that while you're in the shower.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210110Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210110Z">
        <seg>Зробіть це, поки ви в душі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do they believe in Jesus?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204654Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204654Z">
        <seg>Чи вірять вони в Ісуса?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do they have that one shepherd?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204656Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204656Z">
        <seg>Є в них той один пастух?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do you think Ethiopia is about ready to make some kind
of an attack on Israel right now?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204830Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204830Z">
        <seg>Як ви думаєте, чи готова Ефіопія зараз напасти на Ізраїль?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Does everybody understand so far?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204510Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204510Z">
        <seg>Поки що всі зрозуміли?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Doesn't it make sense that at that point,
you'd say like, well, we don't need these weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205501Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205501Z">
        <seg>Хіба не має сенсу, що в цей момент ви сказали б, ну, ця зброя нам не потрібна.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Don't skip Ezekiel, don't skip Jeremiah,
don't skip Isaiah, read that thing cover to cover.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210201Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210201Z">
        <seg>Не пропускайте Єзекіїля, не пропускайте Єремію, не пропускайте Ісаю, прочитайте цю річ від початку до кінця.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Don't they go in and throw a brick through
Best Buy and walk in and they're coming out
with DVD players and they're coming out
with all the technology, the flat screen TV.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205428Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205428Z">
        <seg>Хіба вони не заходять і не кидають цеглину в Best Buy і не заходять, і вони виходять з DVD-програвачами, і вони виходять з усіма технологіями, телевізором з плоским екраном.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>End Times Bible Prophecy in Ezekiel
is the title of the sermon.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204141Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204141Z">
        <seg>Біблійне пророцтво кінця часів у Єзекіїля — це назва проповіді.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Even though Jesus had not come
because the Bible says that Christ is the Lamb of God
slain from the foundation of the world, okay?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204434Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204434Z">
        <seg>Навіть незважаючи на те, що Ісус не приходив, тому що Біблія говорить, що Христос є Агнцем Божим, заколеним від заснування світу, добре?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Every man's sword shall be against his brother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205119Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205119Z">
        <seg>Меч кожного на брата його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Every year, read your Bible cover to cover.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205932Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205932Z">
        <seg>Щороку читайте свою Біблію від початку до кінця.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Ezekiel and he gives us that clue
by saying those three words, Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205625Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205625Z">
        <seg>Єзекіїль і він дає нам цю підказку, вимовляючи ці три слова, Гог і Магог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Father, we thank you so much for your word, Lord,
and we thank you so much for all the wonderful things
that you teach us, and that no matter how old we get,
and no matter how many times we read the Bible,
or how many times we go to church,
we can always learn new things,
because there's so much there for us,
we'll never learn it all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210235Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210225Z">
        <seg>Батьку, ми дуже вдячні Тобі за Твоє слово, Господи, і ми дуже вдячні Тобі за всі чудові речі, яких Ти навчаєш нас, і що незалежно від того, скільки ми старіємо, і незалежно від того, скільки разів ми читаємо Біблію, або скільки разів ми ходимо до церкви, ми завжди можемо навчитися нового, тому що там так багато для нас, ми ніколи не навчимося всього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Forget Isaiah, give me 1st and 2nd Timothy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210140Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210140Z">
        <seg>Забудьте про Ісаю, дайте мені 1-й і 2-й Тимофію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Forget Jeremiah, give me Proverbs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210139Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210139Z">
        <seg>Забудь Єремію, дай мені Притчі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Friendly fire, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205135Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205135Z">
        <seg>Дружній вогонь, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Get some details about Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205639Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205639Z">
        <seg>Отримайте деякі подробиці про Гога та Магога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Give me a practical application.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205916Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205916Z">
        <seg>Дайте мені практичне застосування.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Give me something that I can use this week.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205918Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205918Z">
        <seg>Дайте мені щось, що я зможу використовувати цього тижня.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Go back and read 38 and 39 of Ezekiel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205633Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205633Z">
        <seg>Поверніться назад і прочитайте 38 і 39 Єзекіїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Go back to Ezekiel 37.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204229Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204229Z">
        <seg>Поверніться до Єзекіїля 37.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>God just decisively wins the battle
by raining fire and brimstone out of heaven.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205457Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205457Z">
        <seg>Бог просто рішуче виграє битву, проливаючи з неба вогонь і сірку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>God miraculously caused two sticks
to just merge into one stick.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204538Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204538Z">
        <seg>Бог чудесним чином зробив так, що дві палиці просто злилися в одну.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>God rains fire from heaven and destroys them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205832Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205832Z">
        <seg>Бог ллє вогонь з неба і знищує їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>God wiped out the enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205508Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205508Z">
        <seg>Бог знищив ворога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Gog and Magog, just the battle of Gog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204800Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204800Z">
        <seg>Гог і Магог, просто битва Гога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He said that in the regeneration,
which is another word for the resurrection
or coming back to life after the rapture,
he said in the regeneration,
the 12 apostles would sit on 12 thrones,
judging the 12 tribes of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204456Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204456Z">
        <seg>Він сказав, що під час відродження, яке є іншим словом для воскресіння або повернення до життя після захоплення, він сказав, що під час відродження 12 апостолів сидітимуть на 12 престолах, судячи 12 колін Ізраїлю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He says, I'll smite the bow out of thy left hand,
verse three, and will cause thine arrows
to fall out of thy right hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205301Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205301Z">
        <seg>Він каже: «Виб’ю лука з твоєї лівої руки», вірш третій, і випаду твої стріли з твоєї правої руки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He sends fire in the aisles of them
dwelling at ease as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205835Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205835Z">
        <seg>Він також посилає вогонь у проходи, де вони мешкають спокійно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He summed up a thousand years in a couple of verses.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205558Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205558Z">
        <seg>Він підсумував тисячу років у кількох віршах.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He would confound them, and they would,
now this happens in war, what's it called?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205133Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205133Z">
        <seg>Він би їх збентежив, а вони б, тепер таке буває на війні, як це називається?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He would send a spirit of confusion
where they would get confused
and start slaughtering each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205129Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205129Z">
        <seg>Він посилав би духа замішання, де вони збивалися з пантелику і починали вбивати один одного.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He'll leave the sixth part.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205258Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205258Z">
        <seg>Він покине шосту частину.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's gonna gather these nations against,
let me just read it, I don't wanna quote it wrong,
I'm just gonna quickly turn there
in Revelation 20 to get the exact wording,
I don't wanna butcher it here,
it says that he will go out into the Four Quarters of the
Earth to deceive the nations which are in the Four Quarters
of the Earth, Gog and Magog,
to gather them together to battle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204820Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204820Z">
        <seg>Він збирається збирати ці народи проти, дозвольте мені просто прочитати це, я не хочу цитувати це неправильно, я просто швидко перейду туди в Одкровення 20, щоб отримати точне формулювання, я не хочу різати це тут, там сказано що він вийде на Чотири Чверті Землі, щоб обдурити народи, які знаходяться на Чотири Чверті Землі, Гога і Магога, щоб зібрати їх разом для битви.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's gotta put these evil thoughts into their head.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205723Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205723Z">
        <seg>Він повинен втілити ці злі думки в їхні голови.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's hitting the highlights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205612Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205612Z">
        <seg>Він вражає основні моменти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's just telling us, hey, here's a rough outline.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205603Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205603Z">
        <seg>Він просто каже нам, ей, ось приблизний план.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's not seeing even just bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204319Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204319Z">
        <seg>Він не бачить навіть тіл.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's only hitting the highlights here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205601Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205601Z">
        <seg>Тут він виділяє лише основні моменти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's only hitting the highlights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205554Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205554Z">
        <seg>Він виділяє лише основні моменти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's that one shepherd that's gonna rule over them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204607Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204607Z">
        <seg>Він єдиний пастух, який правитиме над ними.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>He's the good shepherd of Psalm 23.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204605Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204605Z">
        <seg>Він добрий пастир із Псалма 23.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Here's the part where people get confused.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205321Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205321Z">
        <seg>Ось та частина, де люди заплутуються.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Here's what doesn't make sense about that, okay?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204637Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204637Z">
        <seg>Ось що в цьому не має сенсу, гаразд?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Here's what he said.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210005Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210005Z">
        <seg>Ось що він сказав.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>His body is in the grave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204427Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204427Z">
        <seg>Його тіло в могилі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>How about after a thousand years of peace, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205452Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205452Z">
        <seg>Як щодо тисячі років миру, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I don't see any country down around Ethiopia,
you know, Ethiopia like African type people,
black people from Ethiopia down there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204837Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204837Z">
        <seg>Я не бачу жодної країни навколо Ефіопії, ви знаєте, Ефіопія, як люди африканського типу, чорні люди з Ефіопії там.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I don't see them waging an attack on Israel anytime soon,
right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204838Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204838Z">
        <seg>Я не бачу, щоб вони найближчим часом атакували Ізраїль, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I don't think the hail's even really a thing here, is it?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205220Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205220Z">
        <seg>Я не думаю, що град тут справді має значення, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, God defeated our enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205505Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205505Z">
        <seg>Я маю на увазі, що Бог переміг нашого ворога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, I've heard of it being what,
the size of a softball, or softball-sized hail,
I don't know the Guinness Book of World Records
for largest hail, I would suspect
it might even be bigger than that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205247Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205247Z">
        <seg>Я маю на увазі, я чув про те, що він розміром з м’яч для софтболу або град завбільшки з м’яч для софтболу, я не знаю Книги рекордів Гіннеса щодо найбільшого граду, я підозрюю, що він навіть більший за це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, Israel is filled with checkpoints
and soldiers and machine guns and gates and walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205103Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205103Z">
        <seg>Я маю на увазі, що Ізраїль наповнений блокпостами, солдатами, кулеметами, воротами та стінами.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, he just sees very,
he says these bones are very dry.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204322Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204322Z">
        <seg>Я маю на увазі, він просто бачить дуже, він каже, що ці кістки дуже сухі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, if you just had this giant block of ice
dropped on your head, you know,
let's say it's the size of a softball
of just rock hard ice,
and that thing just slams you in the head,
or if you're just getting pummeled
with baseballs of hail,
I mean, that could really beat you up, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205238Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205238Z">
        <seg>Я маю на увазі, якби ця гігантська брила льоду щойно впала на вашу голову, ви знаєте, скажімо, вона розміром із софтм’яч просто твердого льоду, і ця штука просто вдарить вас по голові, або якщо ви просто бути побитим бейсбольними м'ячами граду, я маю на увазі, це може справді побити вас, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, is Benjamin Netanyahu today, is he David?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204648Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204648Z">
        <seg>Я маю на увазі, Беньямін Нетаньяху сьогодні, чи він Давид?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, is Ethiopia some kind of a military power right now?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204833Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204833Z">
        <seg>Я маю на увазі, чи є Ефіопія зараз якоюсь військовою державою?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, it's gonna be rough.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205439Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205439Z">
        <seg>Я маю на увазі, це буде важко.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, it's just pretty easy to understand this chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204625Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204625Z">
        <seg>Я маю на увазі, що зрозуміти цю главу досить легко.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, it's not anything like
what's being described here at all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205106Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205106Z">
        <seg>Я маю на увазі, що це зовсім не схоже на те, що тут описано.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, look, during the tribulation,
there's major war going on in the earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205405Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205405Z">
        <seg>Я маю на увазі, дивіться, під час скорботи на землі точиться велика війна.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, look, on a warm night,
they'll probably just sleep outside on a warm night, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205027Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205027Z">
        <seg>Я маю на увазі, дивіться, теплої ночі вони, мабуть, просто спатимуть на вулиці в теплу ніч, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, pull up, there's a great app
that you can download, the KJV-RVG, it's called.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210105Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210105Z">
        <seg>Я маю на увазі, підтягніться, є чудова програма, яку ви можете завантажити, KJV-RVG, вона називається.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, show me any business
that doesn't have some kind of a plan,
some kind of a schedule, right, of what they're gonna do.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210210Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210210Z">
        <seg>Я маю на увазі, покажіть мені будь-яку компанію, яка не має якогось плану, якогось розкладу, правильно, того, що вони збираються робити.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, that's just, that's the number one thing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205352Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205352Z">
        <seg>Я маю на увазі, це просто, це річ номер один.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, that's kind of just too short of a statement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205157Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205157Z">
        <seg>Я маю на увазі, що це занадто коротке твердження.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, the looters are gonna be going crazy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205434Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205434Z">
        <seg>Я маю на увазі, що мародери збожеволіють.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, they're creating a lot of weapons
because remember, they're gonna be burning them
for seven years as firewood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205734Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205734Z">
        <seg>Я маю на увазі, що вони створюють багато зброї, тому що пам’ятайте, вони будуть спалювати її сім років як дрова.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, they're just a sitting duck, no way.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204922Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204922Z">
        <seg>Я маю на увазі, вони просто сидяча качка, ні в якому разі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, think about how dumb that is, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204831Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204831Z">
        <seg>Я маю на увазі, подумайте, наскільки це тупо, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, wasn't there just a disaster
literally a couple of months ago
and looters were being busted with flat screen TVs
down with this hurricane that just hit
in the southern eastern part of the United States
and in the Caribbean, all kinds of looting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205430Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205430Z">
        <seg>Я маю на увазі, хіба буквально пару місяців тому не сталося лиха, і грабіжників ловили з телевізорами з плоскими екранами під час цього урагану, який щойно обрушився на південно-східну частину Сполучених Штатів і Карибського басейну, всілякі грабунки .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I mean, why would you just sit there and say,
well, we don't need any firewood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205359Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205359Z">
        <seg>Я маю на увазі, чому б ви просто сиділи і казали, ну, нам не потрібні дрова.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I really don't even have that 15 minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210058Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210058Z">
        <seg>У мене навіть немає цих 15 хвилин.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I remember one time I went to a boss at my work
and was chatting with him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205925Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205925Z">
        <seg>Пригадую, як одного разу я зайшов до начальника на роботу й побалакав з ним.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I remember when I was a little kid,
I read those three words, Gog and Magog,
and I was like, oh, so that's stuff in Ezekiel,
that's when that happens.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210047Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210047Z">
        <seg>Я пам’ятаю, коли я був маленькою дитиною, я прочитав ці три слова, Гог і Магог, і я подумав, о, так це в Єзекіїля, саме тоді це відбувається.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I said, listen to Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210128Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210128Z">
        <seg>Я сказав, послухайте Біблію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I will go to them that are at rest,
that dwell safely, all of them dwelling without walls
and having neither bars nor gates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204901Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204901Z">
        <seg>Я піду до тих, що спочивають, що живуть безпечно, усі вони живуть без стін і не мають ані засувів, ані воріт.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I would always just go to either Psalms, Proverbs,
1st and 2nd Timothy, or I would go to the Gospels
and just go straight to the red letters.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210150Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210150Z">
        <seg>Я завжди просто звертався до Псалмів, Приповістей, 1-го та 2-го Тимофія, або я переходив до Євангелія і переходив просто до червоних літер.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'd read about three or four verses
and then go back to the playing video games
or riding my bike or swimming or what, you know.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210157Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210157Z">
        <seg>Я читав приблизно три-чотири вірші, а потім повертався до відеоігор, катання на велосипеді, плавання чи що, знаєте.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'll make a covenant of peace with them, et cetera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204614Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204614Z">
        <seg>Я укладу з ними угоду про мир і так далі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'll send a fire on Magog,
and among them that dwell carelessly in the aisles,
and they shall know that I am the Lord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205312Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205312Z">
        <seg>Я пошлю вогонь на Магога та на тих, хто безтурботно живе в проходах, і вони пізнають, що Я Господь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'll show you the answer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205539Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205539Z">
        <seg>Я покажу вам відповідь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'm learning about God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210018Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210018Z">
        <seg>Я вчуся про Бога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'm learning about doctrine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210020Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210020Z">
        <seg>Я вивчаю доктрину.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>I'm sorry, let me back up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204140Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204140Z">
        <seg>Вибачте, дозвольте зробити резервну копію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If I had to guess, and obviously,
we have no way of knowing this,
but I would just guess that for the devil to go around
and deceive everybody and to organize this battle,
if I were to throw a number out,
I'd say it's probably gonna take like five years,
would be my guess.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205742Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205742Z">
        <seg>Якби мені довелося здогадатися, і, очевидно, ми не можемо це знати, але я б просто здогадався, що для того, щоб диявол ходив навколо, обманював усіх і організовував цю битву, якби я викинув число, я б скажімо, це займе близько п’яти років, я думаю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If I look at the date and it says November 10th,
I'm gonna say, hey, this is not expired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205647Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205647Z">
        <seg>Якщо я подивлюся на дату, і там буде написано 10 листопада, я скажу, що це ще не минув.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If this is happening at the beginning of the tribulation
as the televangelists will tell us,
if this is happening around the time of the rapture
as the left behind movie would show us,
let me ask you this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205356Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205356Z">
        <seg>Якщо це відбувається на початку скорботи, як розкажуть нам телеєвангелісти, якщо це відбувається приблизно під час піднесення, як покаже нам фільм, що залишився позаду, дозвольте мені запитати вас про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If this is something that's a current event,
if this is something that's gonna happen any day now,
if this is something that happens
at the beginning of the tribulation
or something that happens around the time of the rapture,
could it be said of Israel today that they're just unwalled?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204918Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204918Z">
        <seg>Якщо це те, що є поточною подією, якщо це те, що станеться найближчого дня, якщо це те, що станеться на початку скорботи чи щось, що станеться приблизно під час піднесення, чи можна це сказати про Ізраїль сьогодні що вони просто незамуровані?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If we actually follow what it says
about Jesus reigning over them,
it goes straight from the millennium into Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204738Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204738Z">
        <seg>Якщо ми дійсно слідуємо тому, що там сказано про Ісуса, який царював над ними, це переходить прямо від тисячоліття до Гога та Магога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If you don't have that 15 minutes,
then take 15 minutes when you're driving
and do it on audio Bible, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210103Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210103Z">
        <seg>Якщо у вас немає цих 15 хвилин, тоді виділіть 15 хвилин, коли ви за кермом, і зробіть це на аудіо-Біблії, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If you go back to that original left behind movie
with Kurt Cameron,
you know what the movie starts with
while the credits are still rolling?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204759Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204759Z">
        <seg>Якщо ви повернетеся до того оригінального фільму з Куртом Кемероном, який залишився позаду, ви знаєте, з чого фільм починається, поки титри ще йдуть?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If you think about World War II,
you know, the lead up to World War II,
it didn't happen overnight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205749Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205749Z">
        <seg>Якщо ви думаєте про Другу світову війну, ви знаєте, що передувала Другій світовій війні, це не сталося відразу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If you're a quick reader, it might be faster than that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205945Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205945Z">
        <seg>Якщо ви швидко читаєте, це може бути швидше.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If you're an average reader,
if you're a slow reader, it might take you a little longer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205943Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205943Z">
        <seg>Якщо ви читаєте середньостатистично, якщо ви читаєте повільно, це може зайняти трохи більше часу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Imagine what that would be like to see.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204354Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204354Z">
        <seg>Уявіть, що це було б побачити.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In Revelation 20, he just said,
you know, these armies came,
and they surrounded Jerusalem,
and they surrounded the camp of the saints,
and then it just said,
fire came down from God of heaven and devoured him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205150Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205150Z">
        <seg>В Об’явленні 20 він просто сказав, знаєте, прийшли ці війська, і вони оточили Єрусалим, і вони оточили табір святих, а потім було просто сказано, що вогонь зійшов від Бога небес і пожер його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In Revelation, we had the thousand year reign of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204729Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204729Z">
        <seg>В Об’явленні ми мали тисячолітнє правління Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In fact, in Tim LaHaye's book, Charting the End Times,
he puts it in giant, he has like a giant text,
the number one thing we should look at
when trying to figure out where to put Gog and Magog
in the prophetic timeline, the number one evidence
is the seven years of burning the weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205350Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205350Z">
        <seg>Насправді, у книзі Тіма ЛаХея «Діаграма кінця часів» він описує це гігантським текстом, він має схожий на гігантський текст, річ номер один, на яку ми повинні звернути увагу, намагаючись з’ясувати, куди поставити Ґоґа та Магога на пророчій шкалі часу, доказ номер один – сім років спалювання зброї.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In fact, the movie left behind,
which is a pretty popular movie
put out by Kurt Cameron and then a while back.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204754Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204754Z">
        <seg>Фактично, фільм залишився позаду, який є досить популярним фільмом, випущеним Куртом Кемероном, а потім деякий час тому.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In verse seven, after that thousand years is over,
the devil is released out of hell
because he's been locked in hell for that thousand years,
which is part of why the earth
is such a great place during that time
because the devil's not deceiving anyone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204208Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204208Z">
        <seg>У сьомому вірші, після того, як ця тисяча років закінчилася, диявол звільняється з пекла, тому що він був замкнений у пеклі протягом цієї тисячі років, що частково пояснює, чому земля є таким чудовим місцем протягом цього часу, тому що диявол нікого не обманює .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Is that a time when you would wanna be burning
all your weapons, when there's major warfare going on
and major cataclysm and major upheaval on the earth
for the next seven years?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205357Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205357Z">
        <seg>Це час, коли ви хотіли б спалити всю свою зброю, коли тривають великі війни, великий катаклізм і великі потрясіння на землі протягом наступних семи років?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Is that gonna take a month?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205718Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205718Z">
        <seg>Це займе місяць?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Is that gonna take one day?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205717Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205717Z">
        <seg>Це займе один день?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It actually ends up proving that even more
because it makes way more sense to burn weapons
when you're at a time of total peace
than when you're in the worst cataclysm
that this world has ever seen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205911Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205911Z">
        <seg>Насправді це доводить це навіть більше, тому що має набагато більше сенсу спалювати зброю, коли ти перебуваєш у час повного миру, ніж коли ти перебуваєш у найстрашнішому катаклізму, який коли-небудь бачив цей світ.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It doesn't make any sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204846Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204846Z">
        <seg>Це не має жодного сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It doesn't mean we're in year 998.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205701Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205701Z">
        <seg>Це не означає, що ми в 998 році.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It is, you know, it is.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205222Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205222Z">
        <seg>Це, знаєте, це так.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It just says Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204211Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204211Z">
        <seg>Тут просто написано Гог і Магог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It means a thousand years have come and gone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205704Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205704Z">
        <seg>Це означає, що тисяча років прийшла і минула.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It pretty much just tells us
that there's gonna be a thousand year reign of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204230Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204230Z">
        <seg>Це майже просто говорить нам про те, що буде тисячолітнє правління Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse 11,
then he said unto me, son of man,
these bones are the whole house of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204400Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204400Z">
        <seg>У вірші 11 сказано, тоді він сказав мені, сину людський, ці кістки — це весь дім Ізраїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse eight,
after many days thou shalt be visited in the latter years,
thou shalt come into the land that is brought back
from the sword and is gathered out of many people
against the mountains of Israel,
which have been altogether waste,
but it is brought forth out of the nations
and they shall dwell safely all of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204852Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204852Z">
        <seg>У восьмому вірші сказано: «Через багато днів ти будеш відвіданий в останні роки, ти прийдеш до землі, яка була звільнена від меча і зібрана з багатьох людей проти гір Ізраїля, які були повністю спустошені, але воно виведене з народів, і вони житимуть безпечно всі вони.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse eight,
behold, it is come, it is done, sayeth the Lord,
this is the day whereof I've spoken,
and they that dwell in the cities of Israel
shall go forth, and shall set on fire
and burn the weapons, both the shields,
and the bucklers, the bows, and the arrows,
and the hand-staves, and the spears,
and they shall burn them with fire seven years,
so that they shall take no wood out of the field,
neither cut down any of the forests,
for they shall burn the weapons with fire,
and they shall rob those that spoiled them,
or they shall spoil those that spoiled them,
and rob those that robbed them, sayeth the Lord God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205326Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205326Z">
        <seg>У восьмому вірші сказано: Ось прийшло, сталося, говорить Господь, це день, про який Я говорив, і ті, хто живе в містах Ізраїля, вийдуть, і запалять і спалять зброю, і щити, і щити, і луки, і стріли, і держаки, і списи, і спалять їх у огні сім років, щоб не брали дров із поля, і не вирубуйте жодного лісу, бо зброю спалять вогнем, і пограбують тих, що грабували, або пограбують тих, що грабували, і пограбують тих, що грабували, говорить Господь Бог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse nine,
they went up on the breadth of the earth
encompassed the camp of the saints about
and the beloved city and fire came down from God
out of heaven and devoured them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205543Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205543Z">
        <seg>У дев’ятому вірші сказано, що вони піднялися на ширину землі, охопили табір святих, і улюблене місто, і вогонь зійшов від Бога з неба і пожер їх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse number 15,
the word of the Lord came again unto me saying,
moreover thou, son of man,
take thee one stick and write upon it for Judah
and for the children of Israel, his companions,
then take another stick and write upon it for Joseph,
the stick of Ephraim and for all the house
of Israel, his companions,
and join them one to another into one stick
and they shall become one in thy hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204520Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204520Z">
        <seg>У вірші номер 15 сказано, що слово Господа знову прийшло до мене, говорячи: Крім того, ти, сину людський, візьми собі одну палицю і напиши на ній для Юди та для синів Ізраїля, його товаришів, потім візьми іншу палицю і напишіть на ньому для Йосипа, палиці Єфрема, і для всього дому Ізраїля, товаришів його, і з’єднайте їх одного з одним в одну палицю, і вони стануть одним у твоїй руці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It says in verse number 20,
and the sticks whereon thou writest
shall be in thine hand before their eyes
and say unto them, thus saith the Lord God,
behold, I will take the children of Israel
from among the heathen,
whether they be gone and will gather them on every side
and bring them into their own land.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204551Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204551Z">
        <seg>Там сказано у вірші номер 20, і палиці, на яких ти пишеш, будуть у твоїй руці перед їхніми очима, і ти скажеш їм: Так говорить Господь Бог: Ось Я візьму синів Ізраїля з-посеред поган, хоч би вони пішли і збере їх з усіх боків, і приведе їх до їхнього краю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It still gets you from point A to point B,
so if you're not too prideful
and worried about the way it looks,
you know, you could go get the hail damaged vehicles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205231Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205231Z">
        <seg>Він все одно доставить вас із пункту А в пункт Б, тож якщо ви не надто горді та не хвилюєтеся про те, як це виглядає, ви знаєте, ви можете піти забрати пошкоджені градом транспортні засоби.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It wouldn't make any sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210039Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210031Z">
        <seg>Це не мало б сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It'd be like, what are we gonna do with all these tanks?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204939Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204939Z">
        <seg>Це було б так, що ми будемо робити з усіма цими танками?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's a good standard, you know,
just to have as your goal of,
I'm gonna read the Bible at least one time per year.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210003Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205959Z">
        <seg>Це хороший стандарт, знаєте, просто поставити собі за мету я читати Біблію принаймні раз на рік.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's a lot harder to read than the book of Revelation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204254Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204254Z">
        <seg>Її набагато важче читати, ніж книгу Одкровення.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's a very wicked place.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204716Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204716Z">
        <seg>Це дуже погане місце.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's a whole industry, the military industrial complex
where they're just building missiles and tanks
and airplanes and fighter jets and bombs
and they're making all this equipment, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204949Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204949Z">
        <seg>Це ціла індустрія, військово-промисловий комплекс, де вони просто будують ракети, танки, літаки, винищувачі та бомби, і вони виготовляють усе це обладнання, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's because Jesus Christ, though,
is gonna have some rules.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205004Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205004Z">
        <seg>Це тому, що в Ісуса Христа будуть певні правила.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's good to be up here, beautiful day outside.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204136Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204136Z">
        <seg>Добре бути тут, на вулиці чудовий день.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's got a lot of really strong meat of the word,
a lot of really deep things in it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204247Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204247Z">
        <seg>У ньому багато дійсно сильного м’яса слова, багато дійсно глибоких речей у ньому.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's known as a party city for sodomites
that go do the party there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204715Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204715Z">
        <seg>Він відомий як місто для вечірок для содомітів, які ходять туди влаштовувати вечірки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's known for debauchery.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204713Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204713Z">
        <seg>Воно відоме розпустою.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's known for perversion of wickedness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204711Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204711Z">
        <seg>Це відоме збоченням злочестивості.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's like three and a half chapters a day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205954Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205948Z">
        <seg>Це як три з половиною розділи на день.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's not as dramatic as Jesus walking on the water,
but he takes this stick and he writes Judah on one stick.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204525Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204525Z">
        <seg>Це не так драматично, як Ісус, який йде по воді, але він бере цю палицю і пише Юда на одній палиці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's not gonna be a free-for-all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205008Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205008Z">
        <seg>Це не буде безкоштовно для всіх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's not happening today.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204722Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204722Z">
        <seg>Це не відбувається сьогодні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's not possible for the blood of bulls and goats
to take away sins.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204443Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204443Z">
        <seg>Неможливо, щоб кров биків і козлів зняла гріхи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's only the saved in their glorified bodies
and in a perfect state.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205902Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205902Z">
        <seg>Це лише спасенні у своїх прославлених тілах і в ідеальному стані.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's over, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205644Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205644Z">
        <seg>Все закінчилося, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's pretty easy to compare this with Revelation
and compare this with what Jesus taught
in the four Gospels and to see
that in the millennial reign of Christ,
Jesus is gonna reign over Israel
and he's gonna have the 12 apostles
judging the 12 tribes and it's gonna be great,
there's gonna be no idolatry,
none of the perversions that they got mixed up
in the Old Testament.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204632Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204632Z">
        <seg>Досить легко порівняти це з Об’явленням і з тим, чому Ісус навчав у чотирьох Євангеліях, і побачити, що під час тисячолітнього правління Христа Ісус правитиме над Ізраїлем, і він матиме 12 апостолів, які судитимуть 12 племен, і це буде Будьте чудові, не буде жодного ідолопоклонства, жодних збочень, які вони змішали у Старому Завіті.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's pretty simple.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205541Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205541Z">
        <seg>Це досить просто.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's still not expired, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205651Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205651Z">
        <seg>Термін дії ще не закінчився, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It's the blood of Christ that saves us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204444Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204444Z">
        <seg>Це кров Христа спасає нас.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Jesus will sit on the throne of David.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204603Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204603Z">
        <seg>Ісус сяде на престолі Давида.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Just give me something quick.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210155Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210155Z">
        <seg>Просто дайте мені щось швидко.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's bow out and have a word of prayer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210223Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210223Z">
        <seg>Вклонімося і помолимось словом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's go back to Revelation 20 and see that
there's really no evidence of that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205523Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205523Z">
        <seg>Давайте повернемося до Об’явлення 20 і побачимо, що насправді немає жодних доказів цього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's jump down to verse six.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205310Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205310Z">
        <seg>Давайте перейдемо до шостого вірша.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's just go and just wipe them out and let's take over.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205047Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205047Z">
        <seg>Давайте просто підемо, просто зітремо їх і візьмемо верх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's make sure that we're reading our Bibles for ourselves,
not just relying on the preacher to expound it to us
on Sunday morning, Sunday night, Wednesday night,
but rather that every day we carve out that 15 minutes,
and nobody's too busy to carve out that 15 minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210055Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210055Z">
        <seg>Переконуймося, що ми читаємо Біблію самостійно, а не просто покладаємося на те, що проповідник пояснює нам її в неділю вранці, у неділю ввечері, у середу ввечері, але радше щодня ми виділяємо ці 15 хвилин, і ніхто не буде надто зайнятий щоб викроїти ці 15 хвилин.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's melt them down and use them for other things.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205512Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205512Z">
        <seg>Давайте переплавимо їх і використаємо для інших справ.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's use them for firewood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205510Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205510Z">
        <seg>Використаємо їх на дрова.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Let's, we'll close on this, Revelation 20.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205521Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205521Z">
        <seg>Давайте, ми закінчимо на цьому, Одкровення 20.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Like they're gonna take all the technology
and think about how much money and technology
goes into producing weapons right now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204945Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204945Z">
        <seg>Ніби вони збираються взяти всі технології та подумати про те, скільки грошей і технологій йде на виробництво зброї прямо зараз.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Look what it says in verse three,
and say, thus saith the Lord God,
behold, I'm against the Ogog,
the chief prince of Meshach and Tubal,
I'll turn thee back and put hooks into thy jaws,
and I will bring thee forth
and all thine army, horses and horsemen,
all of them clothed with all sorts of armor,
even a great company with bucklers and shields,
all of them handling swords, Persia, Ethiopia,
and Libya with them, all of them with shield
and helmet, Gomer, and all his bands,
the house of Tagarma of the North Quarters
with all his bands and many people with thee,
be thou prepared and prepare for thyself
and all thy company that are assembled under thee
and be thou a guard unto them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204816Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204816Z">
        <seg>Подивіться, що сказано у третьому вірші, і скажіть: «Так говорить Господь Бог: ось, я проти Оґога, головного князя Мешаха й Тувала, Я поверну тебе назад і вставлю гаків у твої щелепи, і я виведи себе та все твоє військо, коней та вершників, усі вони одягнені у всілякі обладунки, навіть велика група з щитами та щитами, усі вони володіють мечами, Персія, Ефіопія та Лівія з ними, усі вони з Щит і шолом, Гомере та всі його ватаги, дім Тагарми з Північних кварталів з усіма його ватагами та багатьма людьми з тобою, будь готовий і готуйся для себе та всього свого товариства, яке зібралося під тобою, і будь ти охоронцем до них.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Look, if it's been peaceful for the last thousand years,
you're sleeping with the door unlocked tonight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204929Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204929Z">
        <seg>Слухай, якщо останню тисячу років було мирно, ти сьогодні вночі спиш із незамкненими дверима.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Lots of Christians today,
they spend a ton of time reading books about the Bible,
but they've never even read the Bible cover to cover.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205923Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205923Z">
        <seg>Сьогодні багато християн витрачають масу часу на читання книг про Біблію, але вони навіть ніколи не читали Біблію від початку до кінця.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Man, good morning everyone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204135Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204135Z">
        <seg>Усім доброго ранку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Maybe it could take 10 years,
maybe it could take three years,
maybe it could take two years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205746Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205746Z">
        <seg>Можливо, це може зайняти 10 років, можливо, три роки, можливо, два роки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Murderers are gonna be going crazy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205435Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205435Z">
        <seg>Вбивці зійдуть з розуму.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Neither shall they defile themselves anymore
with their idols nor with their detestable things
nor with any of their transgressions,
but I will save them out of all their dwelling places
wherein they have sinned and will cleanse them,
so shall they be my people and I will be their God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204554Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204554Z">
        <seg>І не будуть вони більше оскверняти себе своїми ідолами, ані своїми гидотами, ані будь-якими своїми злочинами, але Я врятую їх з усіх їхніх осель, де вони згрішили, і очистю їх, і вони будуть Моїм народом, і Я буду бути їхнім Богом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Nicholas Cage, you know,
they gave it a full Hollywood treatment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204757Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204757Z">
        <seg>Ніколас Кейдж, ви знаєте, вони дали цьому повну голлівудську обробку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No bars, no locks, no gate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204920Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204920Z">
        <seg>Ні ґрат, ні замків, ні воріт.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No, in fact, the current nation of Israel
does not have Christ reigning,
does not have anyone, anything like David reigning
and they're not following the judgments of God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204702Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204702Z">
        <seg>Ні, насправді, у теперішній нації Ізраїлю не царює Христос, немає нікого, подібного до царювання Давида, і вони не дотримуються судів Бога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No, it's not expired because if it says the sixth,
it doesn't expire until the sixth, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205656Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205656Z">
        <seg>Ні, він не прострочений, тому що якщо там написано шосте, він не закінчиться до шостого, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No, no, it doesn't say any of those things.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205551Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205551Z">
        <seg>Ні, ні, нічого з цього не сказано.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No, no, no, I didn't say listen to preaching.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210127Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210127Z">
        <seg>Ні, ні, ні, я не сказав слухати проповідь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>No, no, no, because first of all,
he has to go around and deceive all the nations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205719Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205719Z">
        <seg>Ні, ні, ні, бо перш за все він повинен обійти та обдурити всі народи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Nobody's been practicing with their guns.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205030Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205030Z">
        <seg>Ніхто не вправлявся зі зброєю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Not only that, but, you know,
when God's pouring out his wrath on this earth
and the whole place is on fire
and God's burning up the trees and the green grass,
you know, think about the looting that's gonna be going on.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205413Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205413Z">
        <seg>І не тільки це, але, знаєте, коли Бог виливає Свій гнів на цю землю, і все горить, і Бог спалює дерева та зелену траву, ви знаєте, подумайте про грабунок, який буде відбуватися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now Ezekiel chapter 37 is that famous chapter
about the dry bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204301Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204301Z">
        <seg>Розділ 37 Єзекіїля — це відомий розділ про сухі кістки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now Ezekiel is a pretty tough book to a lot of people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204244Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204238Z">
        <seg>Єзекіїль є досить складною книгою для багатьох людей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now let me ask you this,
does the Bible say immediately there was a great white throne?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205548Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205548Z">
        <seg>А тепер дозвольте запитати вас, чи в Біблії сказано, що відразу з’явився великий білий престол?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now some people probably were skeptical and said,
hey, this is a magic trick or whatever.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204534Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204534Z">
        <seg>Зараз деякі люди, ймовірно, були налаштовані скептично і казали, що це магічний трюк чи щось інше.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now that makes sense because if you look at these nations
in Ezekiel 38, I mean it's Persia, it's Ethiopia,
it's Libya, it's Gomer, it's Togerma,
it's a lot of different places, okay?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204824Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204824Z">
        <seg>Тепер це має сенс, тому що якщо ви подивитеся на ці країни в Єзекіїля 38, я маю на увазі Персію, це Ефіопію, це Лівію, це Гомер, це Тогерма, це багато різних місць, добре?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now that's a miracle, obviously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204533Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204533Z">
        <seg>Тепер це диво, очевидно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now think about when there's a natural disaster,
don't the looters come out and start just
throwing a brick through the window
of big five sporting goods
and walking out with all the jerseys
and the Nike shoes and the Air Jordans and whatever, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205426Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205426Z">
        <seg>А тепер подумайте, коли відбувається стихійне лихо, чи не виходять грабіжники й не починають просто кидати цеглину у вітрину великої п’ятірки спортивних товарів і виходити з усіма футболками, кросівками Nike, Air Jordan тощо, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now this is a miracle, okay?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204522Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204522Z">
        <seg>Тепер це диво, гаразд?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now this is pretty clear when it says
that David is gonna rule over them
and there's gonna be one shepherd.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204559Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204559Z">
        <seg>Тепер це досить ясно, коли сказано, що Давид буде правити над ними і буде один пастир.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, I'm gonna show you a little bit about the battle
of Gog and Magog from Ezekiel 38.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204812Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204812Z">
        <seg>Зараз я покажу вам трохи про битву Ґоґа та Магоґа з Єзекіїля 38.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, a lot of times when people see that,
they think to themselves, oh,
that's just the New Testament saints.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204413Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204413Z">
        <seg>Багато разів, коли люди бачать це, вони думають собі, о, це просто новозавітні святі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, first of all, when we see this list of nations
that are being assembled here,
this ties in with Revelation 20 when he said,
he's gonna go out into the Four Quarters of the Earth
and gather all nations, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204818Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204818Z">
        <seg>Тепер, по-перше, коли ми бачимо цей список націй, які збираються тут, це пов’язано з Об’явленням 20, коли він сказав, що він піде на чотири чверті землі і збере всі нації, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, here's what's funny about this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204621Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204621Z">
        <seg>Ось що в цьому смішного.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, if you know anything about bones,
they have inside them bone marrow, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204324Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204324Z">
        <seg>Тепер, якщо ви щось знаєте про кістки, у них є кістковий мозок, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, in Revelation chapter 20,
we didn't get this detailed, did we?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205148Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205148Z">
        <seg>Тепер, у розділі 20 Об’явлення, ми не отримали таких подробиць, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, is that what the Bible said?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204802Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204802Z">
        <seg>Чи так сказано в Біблії?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, let me ask you this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204916Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204916Z">
        <seg>Тепер дозвольте запитати вас про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, stop and think about this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204903Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204903Z">
        <seg>А тепер зупиніться і подумайте про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, the reason that's important is because
when we come out of chapter 37,
we go right into the subject of Gog and Magog, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204724Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204724Z">
        <seg>Але причина, яка є важливою, полягає в тому, що коли ми виходимо з розділу 37, ми переходимо прямо до теми Гога і Магога, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, this is super easy to understand so far.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205317Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205317Z">
        <seg>Тепер це надзвичайно легко зрозуміти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Now, what if it said November 6th?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205649Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205649Z">
        <seg>А що, якби було написано 6 листопада?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Of all those who were saved, who died
and their bodies were buried, their souls went to heaven,
but their bodies have been laying in the earth
for a very long time, just like those dry bones
were very dry, they've been dead a long time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204410Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204410Z">
        <seg>З усіх тих, хто був врятований, хто помер і їхні тіла були поховані, їхні душі пішли на небо, але їхні тіла лежали в землі дуже довго, так само, як ті сухі кістки були дуже сухими, вони були мертві довгий час.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Oh, but we're just gonna be burning all our weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205441Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205441Z">
        <seg>О, але ми просто спалимо всю нашу зброю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Oh, okay, go back and read 37.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205627Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205627Z">
        <seg>О, гаразд, поверніться назад і прочитайте 37.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Oh, there's no way I'm gonna have time for that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210008Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210008Z">
        <seg>О, у мене не буде часу на це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Oh, well, Gog and Magog, you know,
actually that takes place even before the rapture,
even before the tribulation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204745Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204745Z">
        <seg>О, добре, Гог і Магог, ви знаєте, насправді це відбувається ще до підхоплення, навіть до скорботи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, and severe hail back in Exodus,
and also earlier in the book of Revelation,
it could kill an animal, it could even kill a person.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205236Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205236Z">
        <seg>Гаразд, сильний град у Виході, а також раніше в книзі Об’явлення міг убити тварину, навіть людину.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, but big hail stones,
I mean, they can put giant dents in cars.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205233Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205233Z">
        <seg>Гаразд, але я маю на увазі великі градини, які можуть зробити гігантські вм’ятини на автомобілях.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, but then secondly,
they're gonna have to get the weapons together.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205724Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205724Z">
        <seg>Гаразд, але по-друге, їм доведеться зібрати зброю разом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, here's what actually makes sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205450Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205450Z">
        <seg>Гаразд, ось що насправді має сенс.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, now let's just use our brains for a second here
and stop and think about this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205354Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205354Z">
        <seg>Гаразд, тепер давайте просто використаємо наш мозок на секунду тут і зупинимось і подумаємо про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, so it's not a huge amount or anything like that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205956Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205956Z">
        <seg>Гаразд, це не величезна сума чи щось подібне.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, so think about that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205422Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205422Z">
        <seg>Гаразд, подумай про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, well, that's gonna take some time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205737Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205737Z">
        <seg>Гаразд, добре, це займе деякий час.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Okay, with that in mind,
let's go back to the book of Ezekiel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204215Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204215Z">
        <seg>Гаразд, маючи це на увазі, давайте повернемося до книги Єзекіїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>On the, it's not just gonna be anything goes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205006Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205006Z">
        <seg>З іншого боку, це не просто так, що все піде.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>One apostle will judge each tribe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204508Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204508Z">
        <seg>Один апостол судитиме кожне плем’я.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Otherwise, I guarantee you, if you just say,
well, I'm gonna freestyle and just read what I feel like,
you're just gonna keep ending up in Psalms, Proverbs,
Red Letters, 1st and 2nd Timothy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210215Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210215Z">
        <seg>Інакше я гарантую вам, що якщо ви просто скажете: «Я буду вільно читати, що мені хочеться», ви будете продовжувати потрапляти до Псалмів, Приповістей, Червоних листів, 1-го та 2-го Тимофія.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>People are at rest, verse 11.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205023Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205023Z">
        <seg>Люди спочивають, вірш 11.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>People from Persia, that's representing people from,
you know, Iran or that area, Africa,
just Europe, Gomer and Magog,
just people from all over the world,
okay, are gonna be coming.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204849Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204849Z">
        <seg>Люди з Персії, які представляють людей з, знаєте, Ірану чи того регіону, Африки, просто Європи, Гомер і Магог, просто люди з усього світу, гаразд, приїдуть.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>People have made this complicated,
but it's all making sense, it's all adding up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205319Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205319Z">
        <seg>Люди зробили це складним, але все це має сенс, все додається.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>People throughout the Old Testament
and the great men of the Old Testament
like Abraham, Isaac, and Jacob,
they called upon the name of the Lord, they were saved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204419Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204419Z">
        <seg>Люди в усьому Старому Завіті та великі люди Старого Завіту, такі як Авраам, Ісак і Яків, вони закликали ім’я Господа, вони були врятовані.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Perfect, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204741Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204741Z">
        <seg>Ідеально, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Really about 15 minutes a day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205941Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205941Z">
        <seg>Насправді близько 15 хвилин на день.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Really, just a quick couple of verses
to describe these big events.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204232Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204232Z">
        <seg>Дійсно, просто кілька віршів, щоб описати ці великі події.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Remember, all the swords have been beaten into plowshares,
the spears into pruning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205726Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205726Z">
        <seg>Пам’ятайте, що всі мечі перекуті на лемеші, а списи – на січі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205131Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205131Z">
        <seg>правильно?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Satan comes out, he deceives the nations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205823Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205823Z">
        <seg>Сатана виходить, він обманює народи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>See, I'm a bad reader, listen to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210123Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210123Z">
        <seg>Бачите, я погано читаю, послухайте.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Show me a marathon runner who doesn't have a training plan
and who doesn't log their miles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210206Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210206Z">
        <seg>Покажіть мені марафонця, який не має плану тренувань і не записує свої милі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So I'd say he's going into the Four Quarters of the Earth,
he's going all over the Earth and gathering these nations
to the battle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204822Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204822Z">
        <seg>Тож я б сказав, що він йде на Чотири Чверті Землі, він йде по всій Землі та збирає ці нації для битви.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So according to what we saw in Revelation,
what was the timeline of events?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204727Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204727Z">
        <seg>Отже, згідно з тим, що ми бачили в Об’явленні, якою була хронологія подій?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So after the millennium,
that's when the devil starts deceiving people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205740Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205740Z">
        <seg>Отже, після тисячоліття, саме тоді диявол починає обманювати людей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So all of that productivity of mankind,
all of the brains that go into designing new weapons,
you know what those are gonna go toward?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204952Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204952Z">
        <seg>Отже, вся ця продуктивність людства, весь мозок, який витрачається на розробку нової зброї, знаєте, на що вони підуть?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So all these people come and they gather against Jesus Christ
and they gather against the saints
and they wanna overthrow this thousand year reign of Christ
and they don't even get to do battle
because fire ends up raining from heaven
and just destroying them all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204213Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204213Z">
        <seg>Отже, всі ці люди приходять і збираються проти Ісуса Христа, і вони збираються проти святих, і вони хочуть повалити це тисячолітнє правління Христа, і вони навіть не можуть вступити в бій, тому що вогонь зрештою ллється з неба і просто знищує їх усіх.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So at that event of the rapture,
all of the dead saints of all ages
are going to be resurrected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204446Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204446Z">
        <seg>Отже, під час піднесення піднесення всі померлі святі всіх віків воскреснуть.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So at the end of that thousand years
of Jesus Christ ruling and reigning on this earth,
there is going to be a group of people
that rebel against Jesus Christ
and they wanna come up against him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204206Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204206Z">
        <seg>Отже, наприкінці тисячі років правління і правління Ісуса Христа на цій землі з’явиться група людей, які повстатимуть проти Ісуса Христа і захочуть виступити проти нього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So basically when the devil goes out to deceive
all these nations in the four quarters of the earth,
he's gonna put this evil thought into their mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205036Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205036Z">
        <seg>Отже, по суті, коли диявол виходить обманювати всі ці народи на чотирьох чвертях землі, він вкладе цю злу думку в їхній розум.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So carve out that 15 minutes, carve out that 20 minutes
and read your Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210134Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210134Z">
        <seg>Тож виділіть ці 15 хвилин, виділіть ці 20 хвилин і читайте свою Біблію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So during God's pouring out his wrath
with the seven trumpets and the seven vials,
the Bible specifically brings up,
hey, people are still fornicating during that time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205423Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205423Z">
        <seg>Отже, під час того, як Бог виливав Свій гнів за допомогою семи сурем і семи чаш, Біблія конкретно згадує, що люди все ще блудять у цей час.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So get that Bible reading plan, check it off.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210213Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210213Z">
        <seg>Тож візьміть цей план читання Біблії, позначте його.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So hail and hellfire comes down on them,
and he says, I'll be known in the eyes of many nations,
and they shall know that I'm the Lord when he does that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205250Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205250Z">
        <seg>І впав на них град і пекельний вогонь, і він сказав: Я буду відомий в очах багатьох народів, і вони пізнають, що Я Господь, коли він це зробить.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So he wipes them out.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205838Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205838Z">
        <seg>Тож він їх витирає.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So he's busy reading all that devotional
and then he's got his prayer of J-Bez over here
and he's got with a lion in a pit on a snowy day over here
and he's got the left behind series over here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210015Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210015Z">
        <seg>Тож він зайнятий читанням усієї цієї молитви, а потім у нього тут є його молитва Джей-Без, і він тут із левом у ямі в сніжний день, і тут у нього є остання серія.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So he's reading a lot of spiritual things
that are making him feel like I'm learning the Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210016Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210016Z">
        <seg>Тож він читає багато духовних речей, які змушують його відчувати, ніби я вивчаю Біблію.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So he's taken to a valley where he sees people
that have been dead for a long time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204343Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204335Z">
        <seg>Тож його відвезли в долину, де він бачить людей, які вже давно мертві.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So here's the fire coming down from God out of heaven,
but here it's a little more detail
that after he causes confusion in their ranks,
he's going to reign upon them hail stones and fire
and brimstone from heaven, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205210Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205210Z">
        <seg>Отже, ось вогонь, що сходить від Бога з небес, але тут є трохи більше деталей, що після того, як він спричинить замішання в їхніх рядах, він збирається царювати на них градом, вогнем і сіркою з небес, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So here's what's gonna happen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205819Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205819Z">
        <seg>Отже, ось що станеться.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So if his body was still in the grave in Acts two,
guess what, it's still in the grave right now as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204428Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204428Z">
        <seg>Отже, якщо його тіло все ще було в могилі у другій частині Дії, здогадайтеся що, воно все ще знаходиться в могилі прямо зараз.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So if you break open a bone, it's not dry on the inside.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204326Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204326Z">
        <seg>Отже, якщо ви зламаєте кістку, вона не суха всередині.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So in this scripture, we see mention
of the millennial reign of Christ,
the believers living and reigning with Christ
for a thousand years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204159Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204159Z">
        <seg>Отже, у цьому вірші ми бачимо згадку про тисячолітнє правління Христа, віруючі жили та царювали з Христом протягом тисячі років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So in verse 11 of chapter 37,
God starts to interpret what this means.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204358Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204358Z">
        <seg>Отже, у вірші 11 розділу 37 Бог починає пояснювати, що це означає.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it gives you one verse
and then it's just kind of blah, blah, blah, blah, blah,
blah, blah, blah.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210013Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210013Z">
        <seg>Тож це дає вам один вірш, а потім це просто бла, бла, бла, бла, бла, бла, бла, бла.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it makes no sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205538Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205538Z">
        <seg>Тому немає сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it makes perfect sense that we read about
Jerusalem being filled with unwalled villages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205021Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205021Z">
        <seg>Тож цілком зрозуміло, що ми читаємо про те, що Єрусалим наповнений селами без стін.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it says that they will come upon them
and they wanna take their goods
and steal from them and so forth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205107Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205107Z">
        <seg>Тож там сказано, що вони натраплять на них і захочуть забрати їхнє майно, вкрасти у них і так далі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it says, I'll call for a sword against him
throughout all my mountains, say to the Lord God,
every man's sword shall be against his brother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205205Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205205Z">
        <seg>Так сказано: Я покличу меча на нього по всіх моїх горах, скажи Господу Богу: Меч кожного на брата його!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it's gonna be a time of great prosperity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204958Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204958Z">
        <seg>Тож це буде час великого процвітання.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it's pretty easy to see
which of these two positions is right.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205903Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205903Z">
        <seg>Тому досить легко зрозуміти, яка з цих двох позицій є правильною.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So it's pretty silly to say, oh yeah, you know,
that's 1948, you know,
when the Israel became one nation, wrong.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204717Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204717Z">
        <seg>Тож досить безглуздо говорити, о так, знаєте, це 1948 рік, знаєте, коли Ізраїль став єдиною нацією, неправильно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So let's keep going here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204518Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204512Z">
        <seg>Тож продовжуймо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that actually makes perfect sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205515Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205515Z">
        <seg>Тож це насправді має сенс.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that means the 12 tribes of Israel
from the Old Testament are gonna come up out of their graves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204458Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204458Z">
        <seg>Отже, це означає, що 12 племен Ізраїлю зі Старого Завіту встануть зі своїх могил.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that's a signal to us when we're reading Revelation 20
that if we want more detail about the millennium,
if we want more detail about Gog and Magog
and this great battle to go back to the book of Ezekiel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204237Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204237Z">
        <seg>Отже, коли ми читаємо Одкровення 20, це сигнал для нас, що якщо ми хочемо більше деталей про тисячоліття, якщо ми хочемо більше деталей про Гога і Магога та цю велику битву, повернемося до книги Єзекіїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that's gonna be a beautiful,
perfect time on this earth,
but there are gonna be a lot of people
at the end of that that are not satisfied with that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204204Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204204Z">
        <seg>Тож це буде прекрасний, ідеальний час на цій землі, але наприкінці цього часу буде багато людей, які не будуть цим задоволені.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that's what God's gonna do.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205146Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205146Z">
        <seg>Отже, це те, що Бог зробить.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So that's what's going on here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205241Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205241Z">
        <seg>Отже, ось що тут відбувається.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So the ironic thing is that the Zionist pre-trib,
TV preacher crowd, they think that the burning
the weapons for seven years is the big proof
that it happens when they say it happens
at the beginning of the tribulation,
right around the time of the rapture,
because they think that the rapture takes place
before the tribulation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205526Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205526Z">
        <seg>Тож іронією є те, що натовп сіоністських предплемінників, телевізійних проповідників, вони вважають, що спалювання зброї протягом семи років є великим доказом того, що це сталося, коли вони кажуть, що це сталося на початку скорботи, прямо під час піднесення, тому що вони думають, що підхоплення відбувається перед скорботою.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So they have little dents, so you can get a discount.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205227Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205227Z">
        <seg>Тому на них маленькі вм'ятини, тому можна отримати знижку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So they were still in Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204435Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204435Z">
        <seg>Отже, вони все ще були у Христі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So they're gonna have to come up with a battle plan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205728Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205728Z">
        <seg>Тож їм доведеться розробити план бою.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So this is pointing us to end times Bible prophecy
because there's gonna be a great resurrection
in the end times, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204408Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204408Z">
        <seg>Отже, це вказує нам на біблійне пророцтво про кінець часів, тому що в останні часи буде велике воскресіння, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So we don't wanna be children,
we don't wanna be tossed to and fro
with every wind of doctrine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210053Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210053Z">
        <seg>Отже, ми не хочемо бути дітьми, ми не хочемо, щоб нас кидав туди-сюди кожен вітер доктрини.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So we have to understand that there's a time here
that goes by.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205739Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205739Z">
        <seg>Тому ми повинні розуміти, що тут є час, який минає.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So we know what hail stones are.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205213Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205213Z">
        <seg>Отже, ми знаємо, що таке град.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So we need to make sure that we don't spend
a bunch of time reading books about the Bible,
that we actually take that 15 minutes a day,
you know, take that 20 minutes a day
or however long it takes you
and read your Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210027Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210027Z">
        <seg>Тож нам потрібно переконатися, що ми не витрачаємо купу часу на читання книжок про Біблію, що ми справді приділяємо ці 15 хвилин на день, ви знаєте, знайдіть ці 20 хвилин на день або скільки завгодно, щоб ви прочитали Біблія.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So what's going to happen is that when Jesus Christ
comes in the clouds and the trumpet sounds at the rapture,
the Bible says that dead in Christ shall rise first.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204412Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204412Z">
        <seg>Отже, що станеться так: коли Ісус Христос прийде на хмарах і пролунає сурма під час захоплення, Біблія каже, що мертві у Христі воскреснуть першими.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So what's the lesson that we can take away from this?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205913Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205913Z">
        <seg>Отже, який урок ми можемо винести з цього?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So when are they gonna be resurrected?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204421Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204421Z">
        <seg>Тож коли вони воскреснуть?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So when it's expired, that means the thousand years are over.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205658Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205658Z">
        <seg>Отже, коли він закінчився, це означає, що тисяча років минула.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So when the thousand years are expired,
Satan's loosed out of his prison.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205712Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205712Z">
        <seg>Отже, коли тисяча років мине, Сатана звільниться зі своєї в’язниці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So when you go into the millennium,
you still have sinful people around.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205855Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205850Z">
        <seg>Отже, коли ви входите в тисячоліття, навколо вас все ще є грішні люди.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So where's the seven years to burn these weapons?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205330Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205330Z">
        <seg>То де ж сім років спалювати цю зброю?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So will I make my holy name known
in the midst of my people Israel,
and I will not let them pollute my holy name anymore,
and that he then shall know that I am the Lord,
the Holy One of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205315Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205315Z">
        <seg>І Я об’явлю Моє святе Ім’я серед народу Мого Ізраїля, і не дозволю їм більше зневажати Моє святе Ім’я, і він тоді пізнає, що Я Господь, Святий Ізраїлів.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Some people have a strange belief
that they've already been resurrected,
but of course that isn't true
because if you remember in Acts chapter two
when Peter's preaching, he said that David's sepulchre
remains unto us until this day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204423Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204423Z">
        <seg>Деякі люди мають дивну віру в те, що вони вже воскресли, але, звісно, це неправда, тому що якщо ви пам’ятаєте у другому розділі Дії, коли Петро проповідував, він сказав, що гробниця Давида залишається для нас до цього дня.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That could really pelt you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205239Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205239Z">
        <seg>Це може вас справді вразити.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That crammed a lot of events just into a couple of verses.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204216Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204216Z">
        <seg>Це втиснуло багато подій лише в пару віршів.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That evil thought would never enter your mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210030Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210030Z">
        <seg>Ця зла думка ніколи не прийде тобі в голову.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That makes no sense, makes zero sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205409Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205409Z">
        <seg>Це не має сенсу, не має сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That makes no sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204835Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204835Z">
        <seg>Це не має сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That makes perfect sense if it's after the millennium
like Revelation 20 said,
but according to Tim LaHaye left behind,
TV preachers, the prophecy books at the Christian bookstore,
it makes zero sense.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205053Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205053Z">
        <seg>Це має цілком сенс, якщо це після тисячоліття, як сказано в Одкровенні 20, але, за словами Тіма ЛаХея, залишені позаду, телевізійні проповідники, книги пророцтв у християнському книжковому магазині, це не має сенсу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That makes sense, it fits, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204826Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204826Z">
        <seg>Це має сенс, це підходить, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That probably takes a few years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205824Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205824Z">
        <seg>Ймовірно, це займе кілька років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That was the only detail.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205152Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205152Z">
        <seg>Це була єдина деталь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That way you know that you're getting
everything God has for you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205935Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205935Z">
        <seg>Таким чином ви знаєте, що отримуєте все, що Бог має для вас.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's a good rule of thumb.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205934Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205934Z">
        <seg>Це гарне емпіричне правило.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's gonna be the thought process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205052Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205052Z">
        <seg>Це буде процес мислення.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's gonna take some time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205721Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205721Z">
        <seg>Це займе деякий час.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's just the people that were saved
after the time of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204416Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204416Z">
        <seg>Це просто люди, які були врятовані після часів Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's the only way anybody could ever be saved
is through the blood of Jesus Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204441Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204441Z">
        <seg>Це єдиний спосіб, яким хтось міг би врятуватися, це кров Ісуса Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That's what it, here's the proof
he's only hitting the highlights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205556Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205556Z">
        <seg>Ось і все, ось доказ того, що він вражає лише найяскравіші моменти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible said that's after the 1,000 year reign of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204804Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204804Z">
        <seg>У Біблії сказано, що це після 1000-річного правління Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible says during that time,
a little child would be able to just play
with a snake out in the wild
and not have to be worried about anything.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204203Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204203Z">
        <seg>У той час Біблія говорить:
Маленька дитина зможе просто грати
зі змією на волі
І не доведеться ні про що турбуватися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible says here that Gog and Magog
and all these other nations of Libya, Ethiopia,
Persia, Gomer, Togomer,
all these different nations
that are gonna come against Israel,
it says that they're gonna think
an evil thought in their mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204905Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204905Z">
        <seg>У Біблії сказано, що Гог і Магог, і всі ці інші народи Лівії, Ефіопії, Персії, Гомера, Тогомера, всі ці різні народи, які збираються виступити проти Ізраїлю, сказано, що вони будуть думати про злу думку в своєму розумі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible says in verse number seven,
and when the thousand years are expired,
Satan shall be loosed out of his prison
and shall go out to deceive the nations
which are in the four quarters of the earth,
Gog and Magog, to gather them together to battle,
the number of whom is as the sand of the sea.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204156Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204156Z">
        <seg>У сьомому вірші Біблії сказано, що коли закінчиться тисяча років, Сатана буде звільнений зі своєї в’язниці і вийде обманювати народи, які знаходяться на чотирьох сторонах землі, Гога і Магога, щоб зібрати їх разом до бою, число яких, як пісок морський.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible says neither shall they learn war anymore
during the millennium because it's just not a thing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205035Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205035Z">
        <seg>Біблія каже, що вони більше не навчаться війни протягом тисячоліття, тому що це просто не річ.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Bible says they're gonna beat their swords
into plowshares, they're gonna beat their spears
into pruning hooks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204935Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204935Z">
        <seg>У Біблії сказано, що вони перекують свої мечі на лемеші, а списи перекують на серпи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The guns are all rusted and not working
because nobody cares because it's just,
they're not learning war anymore.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205032Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205032Z">
        <seg>Зброя заіржавіла й не працює, тому що нікого це не хвилює, бо просто вони більше не вчаться війни.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The leg bones connected to the foot bone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204310Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204310Z">
        <seg>Кістки ніг з’єднані з кісткою стопи.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The only trump card that the other side's gonna pull out
is what about burning those weapons for seven years?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205906Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205906Z">
        <seg>Єдиний козир, який інша сторона збирається витягти, це те, що спалювати цю зброю протягом семи років?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The practical application is
that we need to read our Bibles
and accept it for what it says
and spend less time reading books about the Bible
and spend more time reading the Bible itself.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205921Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205921Z">
        <seg>Практичне застосування полягає в тому, що нам потрібно читати нашу Біблію і приймати її так, як вона говорить, і витрачати менше часу на читання книг про Біблію, а більше часу на читання самої Біблії.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The same day there was a great white throne
directly following there's a straight way, a non.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205549Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205549Z">
        <seg>Того ж дня був великий білий трон прямо за прямим шляхом, не.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Them bones, them bones, them dry bones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204306Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204306Z">
        <seg>Ті кості, ті кості, ті сухі кості.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Then it says in verse number 14,
therefore son of man prophesy and say unto God,
thus sayeth the Lord God,
in that day when my people of Israel dwelleth safely,
shalt thou not know it,
and thou shalt come from thy place out of the north parts,
thou and many people with thee,
all of them riding upon horses,
a great company and a mighty army,
and thou shalt come up against my people of Israel
as a cloud to cover the land,
it shall be in the latter days,
and I will bring thee against my land,
that the heathen may know me,
when I shall be sanctified in thee, O God, before their eyes,
thus sayeth the Lord God, art thou he of whom
I've spoken in old time,
by my servants the prophets of Israel,
which prophesied in those days many years,
that I would bring thee against them,
and it shall come to pass at the same time
when God shall come against the land of Israel,
sayeth the Lord God,
that my fury shall come up in my face,
for in my jealousy,
and in the fire of my wrath have I spoken,
surely in that day there shall be a great shaking
in the land of Israel,
that sounds like some kind of an earthquake, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205110Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205110Z">
        <seg>Тоді сказано у вірші номер 14, отже, сину людський, пророкуй і скажи Богові: так говорить Господь Бог, того дня, коли мій народ із Ізраїлю житиме безпечно, ти не знатимеш цього, і ти вийдеш зі свого місця з північні частини, ти та багато людей з тобою, усі вони верхи на конях, велика група та могутнє військо, і ти підеш проти Мого народу Ізраїля, як хмара, щоб покрити землю, це буде в останньому днів, і приведу тебе на землю мою, щоб пізнали мене погани, коли я буду освячений в Тобі, о Боже, перед їхніми очима, так говорить Господь Бог, ти той, про кого я говорив у давнину час, Моїми слугами, Ізраїлевими пророками, які пророкували в ті дні багато років, що Я приведу тебе проти них, і це станеться того самого часу, коли Бог прийде на Ізраїлеву землю, говорить Господь Бог , що мій гнів вийде на моє обличчя, бо в ревнощах моїх і в полум’ї гніву мого я говорив, безсумнівно, того дня станеться велике потрясіння в землі Ізраїлю, що звучить як якесь землетрус, так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Then there's an aftermath of the Battle of Gog and Magog
where they clean up the battle,
they bury the dead bodies,
they gather up the weapons,
and then sometime shortly thereafter,
you have the great white throne judgment,
the final judgment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205839Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205839Z">
        <seg>Потім є наслідки битви при Ґогу та Магозі, де вони очищають битву, вони ховають тіла мертвих, вони збирають зброю, а потім незабаром після цього ви маєте великий суд над білим троном, остаточний суд.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Then they could rig them up to do some kind of a plowing
of a field or something.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204942Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204942Z">
        <seg>Тоді вони могли б їх оснастити, щоб робити якусь оранку поля чи щось таке.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Then we had the battle of Gog and Magog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204731Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204731Z">
        <seg>Потім у нас була битва Гога і Магога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Then we had the great white throne
and the new heaven and the new earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204732Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204732Z">
        <seg>Потім у нас був великий білий престол, нове небо і нова земля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There are no bolts, no bars.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204912Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204912Z">
        <seg>Немає ні болтів, ні решіток.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There could never be another rebellion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205900Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205900Z">
        <seg>Більше повстання не могло бути.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There is no excuse to not spend 15, 20 minutes
in the Word of God every single day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210120Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210116Z">
        <seg>Немає виправдання, щоб не витрачати 15, 20 хвилин на Слово Боже щодня.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There's actually moisture there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204327Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204327Z">
        <seg>Там справді волога.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There's gonna be a thousand years of peace on earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205820Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205820Z">
        <seg>На землі буде тисяча років миру.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There's gonna be peace on earth,
lions are gonna eat straw,
they're not even gonna attack a human being.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204202Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204202Z">
        <seg>Буде мир на землі, леви будуть їсти солому, навіть на людину не нападуть.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There's not a lot of detail in that story.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204216Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204216Z">
        <seg>У цій історії не так багато деталей.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There's this one last battle, Gog and Magog, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205455Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205455Z">
        <seg>Це остання битва, Гог і Магог, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Therefore prophesy and say unto them,
thus sayeth the Lord God, behold, O my people,
I'll open up your graves and cause you to come up
out of your graves and bring you into the land of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204404Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204404Z">
        <seg>Тому пророкуй і скажи їм: так говорить Господь Бог: ось, народе мій, Я відкрию ваші гроби і виведу вас із ваших гробів, і приведу вас до Ізраїлевої землі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>These people are in an unwalled village, no bolt, no gate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205046Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205046Z">
        <seg>Ці люди живуть у селі без стін, без засуву, без воріт.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>These people are sitting ducks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205039Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205039Z">
        <seg>Ці люди - сидячі качки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>These people are totally unprotected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205042Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205042Z">
        <seg>Ці люди абсолютно незахищені.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>These people don't even remember how to fight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205044Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205044Z">
        <seg>Ці люди навіть не пам'ятають, як воювати.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They did not repent of their fornications.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205418Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205418Z">
        <seg>Вони не покаялися у своїх блудах.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They did not repent of their thefts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205419Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205419Z">
        <seg>У своїх крадіжках не розкаялися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They don't believe in Jesus Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204704Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204704Z">
        <seg>Вони не вірять в Ісуса Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They don't even follow their Old Testament.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204707Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204707Z">
        <seg>Вони навіть не дотримуються свого Старого Завіту.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They don't wanna live a righteous life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205014Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205014Z">
        <seg>Вони не хочуть жити праведним життям.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They dwell safely, dwelling without walls,
having neither bars nor gates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205025Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205025Z">
        <seg>Вони живуть безпечно, живуть без стін, не маючи ані засувів, ані воріт.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They end up, the bones start connecting
to one another.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204352Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204352Z">
        <seg>Вони закінчуються, кістки починають з’єднуватися одна з одною.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They get hail here?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205223Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205223Z">
        <seg>У них тут град?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They hate his rules.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205012Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205012Z">
        <seg>Вони ненавидять його правила.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They have this big wall that separates them from Palestine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205059Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205059Z">
        <seg>Вони мають велику стіну, яка відділяє їх від Палестини.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They literally think that this battle of Gog and Magog
is about to happen, that we're lining up for it right now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204752Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204752Z">
        <seg>Вони буквально думають, що ця битва Ґоґа та Маґоґа ось-ось відбудеться, що ми зараз шикуємося до неї.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They looked forward to the cross.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204438Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204438Z">
        <seg>Вони з нетерпінням чекали хреста.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They think that's the enemy because they get confused.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205144Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205144Z">
        <seg>Вони думають, що це ворог, тому що заплутуються.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They wanna do wickedly
and it's gonna be a clean kingdom
and they don't like cleanliness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205016Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205016Z">
        <seg>Вони хочуть чинити зло, і це буде чисте королівство, і їм не подобається чистота.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They wanna get involved in debauchery and wickedness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205018Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205018Z">
        <seg>Вони хочуть втягнутися в розпусту і зло.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They were totally separate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204545Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204545Z">
        <seg>Вони були абсолютно окремо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're all thrown into Lake of Fire.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205849Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205849Z">
        <seg>Їх усіх кидають у Вогняне озеро.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205847Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205847Z">
        <seg>Вони готові.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're going to be resurrected, brought back to life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204449Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204449Z">
        <seg>Вони воскреснуть, повернуться до життя.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're going to kill each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205534Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205534Z">
        <seg>Вони збираються вбити один одного.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna be caught up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204500Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204500Z">
        <seg>Їх наздоженуть.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna be in heaven with us for a few years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204502Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204502Z">
        <seg>Вони будуть з нами на небесах кілька років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna be stealing and robbing and kill.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205437Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205437Z">
        <seg>Вони будуть красти, грабувати і вбивати.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna come back to life, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204447Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204447Z">
        <seg>Вони повернуться до життя, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna go toward designing ways
to grow food more efficiently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204954Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204954Z">
        <seg>Вони збираються розробити способи більш ефективного вирощування їжі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna have to create so many weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205733Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205733Z">
        <seg>Їм доведеться створити стільки зброї.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna have to get organized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205729Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205729Z">
        <seg>Їм доведеться організуватися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna have to get their weapons together.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205731Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205731Z">
        <seg>Їм доведеться зібрати зброю разом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna keep finding weapons and burning them
and reusing them for things, recycling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205735Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205735Z">
        <seg>Вони продовжуватимуть знаходити зброю, спалювати її та повторно використовувати для чогось, переробляти.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're gonna live in Israel
and they're gonna be judged by the 12 apostles, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204506Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204506Z">
        <seg>Вони житимуть в Ізраїлі, і їх судитимуть 12 апостолів, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're not worried about somebody breaking in
or anything because the crime is gonna be so low
and there hasn't been a war in so long.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205029Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205029Z">
        <seg>Вони не хвилюються, що хтось вторгнеться чи що-небудь ще, тому що злочинність буде дуже низькою, а війни так давно не було.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're obviously blocks of ice, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205215Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205215Z">
        <seg>Очевидно, це брили льоду, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're over, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205710Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205710Z">
        <seg>Вони закінчилися, правда?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're over.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205659Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205659Z">
        <seg>Вони закінчилися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're still murdering during that time
and they're still committing theft.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205425Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205425Z">
        <seg>Протягом цього часу вони все ще вбивають і все ще скоюють крадіжки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They're surrounding the city,
they think they're gonna go up,
and they, oh, these people don't know how to fight,
they don't have weapons,
they're not, they're defenseless,
but then they get there,
there's confusion, they start killing each other,
and the next thing you know,
God starts raining giant hail stones out of heaven.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205243Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205243Z">
        <seg>Вони оточують місто, думають, що підуть, а вони, ой, ці люди не вміють воювати, у них немає зброї, вони не мають, вони беззахисні, а потім вони потрапляють туди, виникає плутанина, вони починають вбивати один одного, і наступне, що ви знаєте, Бог починає сипати з небес гігантський град.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They've ended.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205706Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205706Z">
        <seg>Вони закінчилися.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They've expired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205708Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205708Z">
        <seg>Термін їх дії закінчився.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Think about Saddam Hussein and the Gulf War.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205758Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205758Z">
        <seg>Подумайте про Саддама Хусейна та війну в Перській затоці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This is back when I was a very young man
and he was a Christian
and he went to a non-denominational church in the area,
but he was saved and I was talking to him
and he was one of the managers
and we were having a good conversation
about the things of God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205926Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205926Z">
        <seg>Це було ще тоді, коли я був дуже молодим чоловіком, і він був християнином, і він пішов до неконфесійної церкви в цьому районі, але його врятували, і я розмовляв з ним, і він був одним із менеджерів, і ми мали хороша розмова про Боже.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This is the part that throws people for a loop.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205324Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205324Z">
        <seg>Це частина, яка кидає людей в петлю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Those that believe in a pre-tribulation rapture,
those that are into Zionism and John Hagee
and the TV preachers and pretty much
the whole Bible prophecy section at the Christian bookstore,
what they're gonna teach is that
this is all about 1948 when Israel went back to the land
and they got their country in 1948.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204635Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204635Z">
        <seg>Тих, хто вірить у піднесення до скорботи, тих, хто захоплюється сіонізмом, Джоном Хагі та телевізійними проповідниками та практично всім відділом біблійних пророцтв у християнській книжковій крамниці, вони будуть вчити, що це все про 1948 рік, коли Ізраїль повернулися на землю, і вони отримали свою країну в 1948 році.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Thou and all thy bands and many people with thee.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204857Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204857Z">
        <seg>Ти і всі твої групи, і багато людей з тобою.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Thou shalt ascend and come like a storm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204853Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204853Z">
        <seg>Ти піднімешся і прийдеш, як буря.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Thou shalt be like a cloud to cover the land.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204855Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204855Z">
        <seg>Ти станеш, як хмара, щоб землю покрити.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Thousand year millennial reign of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205454Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205454Z">
        <seg>Тисячолітнє тисячолітнє правління Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Thus saith the Lord God, it shall also come to pass
that at the same time things shall come into thy mind
and thou shalt think an evil thought
and thou shalt say, I will go up
to the land of unwalled villages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204859Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204859Z">
        <seg>Так говорить Господь Бог, станеться також, що в той самий час щось прийде тобі на думку, і ти подумаєш про злу думку, і ти скажеш: Я піду в край неогороджених сіл.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Verse 22, and I will make them one nation in the land
upon the mountains of Israel,
and one king shall be king to them all,
they shall be no more two nations,
neither shall they be divided into two kingdoms at all,
any more at all.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204552Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204552Z">
        <seg>Вірш 22, і Я зроблю їх одним народом у землі на Ізраїлевих горах, і один цар буде царем для всіх них, вони більше не будуть двома народами, і вони більше не будуть поділені на два царства взагалі, більше взагалі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Verse 25, they shall dwell in the land
that I've given unto Jacob my servant,
wherein your fathers have dwelt,
and they shall dwell therein, even they,
and their children, and their children's children forever,
and my servant David shall be their prince forever.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204612Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204612Z">
        <seg>Вірш 25, вони житимуть на землі, яку Я дав Якову, Моєму рабові, де сиділи ваші батьки, і вони житимуть на ній, навіть вони, їхні діти та діти їхніх синів навіки, а Мій раб Давид буде їхній князь навіки.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Wars break out after a military buildup
that takes place for a long time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205756Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205756Z">
        <seg>Війни спалахують після нарощування військової сили, яка триває тривалий час.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We can win, we can do this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205050Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205050Z">
        <seg>Ми можемо перемогти, ми можемо це зробити.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We didn't even need them in this battle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205503Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205503Z">
        <seg>Вони нам навіть не були потрібні в цій битві.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We didn't even need them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205507Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205507Z">
        <seg>Вони нам навіть не були потрібні.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We don't know if they're the size of a fist,
or a baseball, what's the biggest hail you've ever heard of?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205245Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205245Z">
        <seg>Ми не знаємо, чи вони розміром з кулак, чи з бейсбольний м'яч, про який найбільший град ви коли-небудь чули?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We don't need these tanks, there's no war.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204940Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204940Z">
        <seg>Нам ці танки не потрібні, війни немає.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We don't need these weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205443Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205443Z">
        <seg>Нам ця зброя не потрібна.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We don't really know.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205747Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205747Z">
        <seg>Ми насправді не знаємо.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We look back on the cross,
but they were still saved by the blood of Jesus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204439Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204439Z">
        <seg>Ми оглядаємося на хрест, але вони все одно були врятовані кров’ю Ісуса.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We'll get some details about the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205629Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205629Z">
        <seg>Ми отримаємо деякі подробиці про тисячоліття.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're gonna go back to Ezekiel
and get some End Times Bible Prophecy from that book.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204142Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204142Z">
        <seg>Ми повернемося до Єзекіїля і візьмемо біблійне пророцтво останніх часів із цієї книги.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're gonna go up there and attack them
because it's just unwalled villages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204909Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204909Z">
        <seg>Ми піднімемося туди й атакуємо їх, тому що це просто села без стін.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're gonna just take them by storm
because they're completely unprotected,
completely unprepared for an attack.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204914Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204914Z">
        <seg>Ми просто візьмемо їх штурмом, тому що вони абсолютно незахищені, абсолютно не готові до нападу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're just gonna burn these wooden weapons.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205401Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205401Z">
        <seg>Ми просто спалимо цю дерев'яну зброю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're not in year 999.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205703Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205703Z">
        <seg>Ми не в 999 році.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We're talking about Jesus because Jesus is the son of David.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204601Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204601Z">
        <seg>Ми говоримо про Ісуса, тому що Ісус є сином Давида.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, Jesus told his 12 apostles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204454Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204454Z">
        <seg>Ну, Ісус сказав своїм 12 апостолам.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, a lot of times in the Old Testament,
when there's a battle
where the children of Israel are severely outnumbered,
and these are times in the history of the children of Israel
where they're doing right before the Lord,
and when they're doing right before the Lord,
he protects them, he takes care of them,
and so when they're right in the sight of God,
and some giant enemy comes against them,
whether it be the army of the Ethiopians at one point,
whether it be the armies of the Philistines,
or whether it's the armies of the Amorites,
or the Hittites,
or whatever the heathen nation that comes against them,
to fight against them,
what God would often do,
because in their own strength,
they were just unable to win that battle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205122Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205122Z">
        <seg>Ну, багато разів у Старому Завіті, коли відбувається битва, де діти Ізраїля сильно переважають чисельністю, і це часи в історії дітей Ізраїлю, коли вони чинили справедливо перед Господом, і коли вони роблячи праведне перед Господом, він захищає їх, піклується про них, і тому, коли вони праві в очах Бога, і якийсь величезний ворог виступає проти них, чи то армія ефіопів в один момент, чи то армії филистимлян, чи це армії амореян, чи хеттів, чи будь-яка інша поганська нація, яка виступає проти них, щоб воювати проти них, що Бог часто робив, тому що у своїй власній силі вони просто не змогли виграти цю битву.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, during the millennium,
that industry is gonna stop
because there's a thousand years of peace.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204951Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204951Z">
        <seg>Що ж, протягом тисячоліття ця індустрія зупиниться, тому що буде тисяча років миру.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, here's the detail.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205200Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205200Z">
        <seg>Ну, ось деталь.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, here's the practical application.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205920Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205920Z">
        <seg>Ну, ось практичне застосування.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, in Ezekiel, we have the exact same timeline, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204734Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204734Z">
        <seg>Ну, в Єзекіїля ми маємо точно таку ж хронологію, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, let me ask you this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205715Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205715Z">
        <seg>Ну, дозвольте запитати вас про це.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, of course they do live.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204349Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204349Z">
        <seg>Ну, звичайно, живуть.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, that's why he told us,
okay, go back and look up Gog and Magog,
get the details.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205159Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205159Z">
        <seg>Ну, тому він сказав нам, гаразд, поверніться і подивіться на Гога і Магога, дізнайтеся подробиці.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, then here's what I'd say to you.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210101Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210101Z">
        <seg>Ну, тоді ось що я тобі скажу.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, then let me ask you this,
did Jesus start ruling over them in 1948?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204644Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204644Z">
        <seg>Ну, тоді дозвольте запитати вас, чи Ісус почав правити ними в 1948 році?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, what that is is a clue to you
to go back to the book of Ezekiel
to get more detail about that
since he only gave it a couple of verses
because there's only one other place in the whole Bible
that mentions Gog and Magog
and that's back in Ezekiel chapter 38.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204235Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204235Z">
        <seg>Що ж, що це таке, для вас ключ до розгадки
щоб повернутися до книги Єзекіїля
щоб отримати більш детальну інформацію про це
Оскільки він дав їй лише пару віршів
тому що в усій Біблії є лише одне місце
в якому згадуються Гог і Маґоґ
і це ще в 38-му розділі книги Єзекіїля.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, what would happen is,
he would create a spirit of confusion
where the Edomites might get mixed up
and think that the Moabites are the enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205139Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205139Z">
        <seg>Ну, що станеться, він створить дух замішання, де едомляни можуть заплутатися й подумати, що моавітяни є ворогом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, where I'm from in Sacramento,
every once in a while you get severe hail,
and I know places like Texas,
they get even more hail and bigger hail,
but I know that in Sacramento,
the car dealers would run a big promotional
and they'd say, hail sale,
we're going to sell you hail damaged vehicles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205225Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205225Z">
        <seg>Ну, там, де я родом із Сакраменто, час від часу випадає сильний град, і я знаю, що в таких місцях, як Техас, там випадає ще більше і сильніший град, але я знаю, що в Сакраменто дилери автомобілів влаштують великий рекламні, і вони сказали б, розпродаж, ми збираємося продати вам автомобілі, пошкоджені градом.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, yeah, but I mean it's the fifth,
it says November 6th, so it's expired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205654Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205654Z">
        <seg>Ну, так, але я маю на увазі, що це п’яте, там написано 6 листопада, тому термін дії минув.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, you know, don't you wanna know a little more
about that battle?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205155Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205155Z">
        <seg>Ну, знаєте, чи не хочете ви дізнатися трохи більше про ту битву?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, you know, is Ethiopia arming itself for this?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204842Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204842Z">
        <seg>Ну, знаєте, Ефіопія для цього озброюється?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Well, you say, well, it's just figurative, okay.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204643Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204643Z">
        <seg>Ну, ви скажете, ну, це образно, добре.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What does that mean?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205114Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205114Z">
        <seg>Що це означає?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What if you're in the millennial reign of Christ
and it's been peace for a thousand years?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204927Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204927Z">
        <seg>Що, якщо ви перебуваєте в тисячолітньому правлінні Христа, і протягом тисячі років панує мир?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What that represents is taking weapons
and using them for agriculture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204937Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204937Z">
        <seg>Це означає взяти зброю та використовувати її для сільського господарства.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What the Lord would sometimes do
is he would send a spirit of confusion
into the camp of the enemy,
whether that was the Edomites, or the Moabites,
or whatever the enemy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205127Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205127Z">
        <seg>Те, що Господь іноді робив, це посилав дух сум'яття в табір ворога, чи то були едомляни, чи моавітяни, чи будь-який інший ворог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What this is clearly talking about is in the millennium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204719Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204719Z">
        <seg>Те, про що це явно говорить, знаходиться в міленіумі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>When in reality, they're allied against Israel,
he'd cause just confusion in the ranks
where they just start just,
you know, ah, you know,
just start slaying whoever's around them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205141Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205141Z">
        <seg>Коли насправді вони об’єдналися проти Ізраїлю, він просто спричинив би замішання в рядах, де вони тільки почали просто, знаєте, ах, знаєте, просто почали вбивати всіх, хто навколо них.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>When you accidentally kill the guy that's on your team.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205137Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205137Z">
        <seg>Коли ти випадково вбиваєш хлопця з твоєї команди.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Who knows that song?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204303Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204303Z">
        <seg>Хто знає цю пісню?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Who's ever seen a picture of that wall
that they have in Jerusalem?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205057Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205057Z">
        <seg>Хто коли-небудь бачив зображення тієї стіни, що є в Єрусалимі?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Why?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204618Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204618Z">
        <seg>чому</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>World War I, you had a couple of decades of buildup
leading up to that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205754Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205754Z">
        <seg>Перша світова війна, у вас було кілька десятиліть нарощування, що призвело до цього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Yeah, they lived in reign of Christ, thousand years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205600Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205600Z">
        <seg>Так, вони жили під час правління Христа, тисячу років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You better have a weapon during that time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205536Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205536Z">
        <seg>На цей час вам краще мати зброю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You got Gog and Magog and then you got the white throne.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205609Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205609Z">
        <seg>У вас є Гог і Магог, а потім ви отримали білий трон.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You got a thousand year reign of Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205605Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205605Z">
        <seg>Ви отримали тисячолітнє правління Христа.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You got new heaven and new earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205611Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205611Z">
        <seg>Ви отримали нове небо і нову землю.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You gotta check it off.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210204Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210204Z">
        <seg>Ви повинні поставити галочку.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You gotta wait a little longer, folks, sorry.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204720Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204720Z">
        <seg>Вам доведеться ще трохи почекати, люди, вибачте.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You heard that song before?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204308Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204308Z">
        <seg>Ви чули цю пісню раніше?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know what I'm saying?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204943Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204943Z">
        <seg>Ви знаєте, що я кажу?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know why?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205002Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205002Z">
        <seg>Знаєш чому?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, I mean, it just kinda clicked with me
because it's not really that complicated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210049Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210049Z">
        <seg>Знаєте, я маю на увазі, мені це просто сподобалося, тому що насправді це не так складно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, Saddam Hussein is building up,
building up to that, building up to that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205800Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205800Z">
        <seg>Ви знаєте, Саддам Хусейн розвивається, розвивається до цього, розвивається до цього.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, have any of these prime ministers or presidents
that they've had over there in that nation of Israel
been anything like David?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204653Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204653Z">
        <seg>Ви знаєте, хтось із цих прем’єр-міністрів чи президентів, які були там у тій країні Ізраїлю, був чимось схожим на Давида?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, if you don't really care that much how it looks,
if there's a little bit of a dent or a ding on the hood,
they'll sell it to you for a little bit cheaper, right?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205229Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205229Z">
        <seg>Знаєте, якщо вам не дуже байдуже, як це виглядає, якщо на капоті є невелика вм’ятина чи вм’ятина, вони продадуть вам це трохи дешевше, чи не так?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, is Libya prepared?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204844Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204844Z">
        <seg>Знаєте, чи готова Лівія?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, it took about five or six years
to build up to World War II.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205750Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205750Z">
        <seg>Ви знаєте, на будівництво до Другої світової війни пішло п’ять-шість років.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, make sure you have,
and it's okay to read it out of order,
read it in whatever order you want.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210220Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210220Z">
        <seg>Ви знаєте, переконайтеся, що у вас є, і це нормально читати це без порядку, читати це в будь-якому порядку, який ви хочете.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, no matter how good things are,
certain wicked people, they're just never gonna be happy,
they're never gonna be satisfied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204205Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204205Z">
        <seg>Ви знаєте, якими б хорошими не були речі, деякі злі люди просто ніколи не будуть щасливі, вони ніколи не будуть задоволені.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, the red letter Bible is straight
for the red letters.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210153Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210153Z">
        <seg>Ви знаєте, Біблія з червоними літерами підходить саме для червоних літер.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, we gotta move everything up
and okay, this is Gog and Magog now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204809Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204809Z">
        <seg>Знаєш, ми повинні все перенести, і добре, зараз це Гог і Магог.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You know, you're not even gonna worry about locking
your front door probably in the millennium
because things are gonna be so calm and peaceful.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204931Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204931Z">
        <seg>Ви знаєте, ви навіть не будете турбуватися про те, щоб замкнути свої вхідні двері, ймовірно, у тисячолітті, тому що все буде таким спокійним і мирним.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You remember how the car dealerships,
I don't know, do they ever have that here
in Prescott Valley, the hail sale or no?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205218Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205218Z">
        <seg>Ви пам’ятаєте, як у автосалонах, я не знаю, у них коли-небудь таке було тут, у Прескотт-Веллі, розпродаж чи ні?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You say, Pastor Anderson, this is pretty deep stuff.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205915Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205915Z">
        <seg>Ви скажете, пастор Андерсон, це досить глибокі речі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You say, why would anyone wanna rebel against that
if it's so prosperous and all this great technology,
abundance of good food and everybody's doing good?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205000Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205000Z">
        <seg>Ви скажете, навіщо комусь бунтувати проти цього, якщо воно таке процвітаюче, і всі ці чудові технології, велика кількість смачної їжі, і всі роблять добре?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You see, even the Old Testament saints were still in Christ.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T204432Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T204432Z">
        <seg>Бачите, навіть старозавітні святі все ще були у Христі.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You see, the reality is that we do not go directly
from the millennium to the great white throne
and then directly to the new heaven and the new earth
because of the fact that when the thousand years are expired,
what does expired mean?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205641Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205641Z">
        <seg>Розумієте, реальність така, що ми не переходимо безпосередньо від тисячоліття до великого білого престолу, а потім прямо до нового неба та нової землі через той факт, що коли тисяча років минула, що означає минула?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You want the details, you gotta go back to where?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205614Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205614Z">
        <seg>Тобі потрібні деталі, ти маєш повернутися куди?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You'd actually just take it for what it said.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210046Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210046Z">
        <seg>Ви б просто сприйняли це за те, що там сказано.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're going to need all the weapons that you can get
because of all the looting and all the bad things
that are going to be going on.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205530Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205530Z">
        <seg>Вам знадобиться вся зброя, яку ви можете отримати через усі грабунки та всі погані речі, які відбуватимуться.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're gonna get confused and start killing their own allies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205206Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205206Z">
        <seg>Ти заплутаєшся і почнеш вбивати своїх же союзників.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're gonna read those over and over again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210217Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210217Z">
        <seg>Ви будете перечитувати їх знову і знову.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're never gonna run the amount that you need to run.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210208Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210208Z">
        <seg>Ви ніколи не запустите стільки, скільки потрібно.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're not burning weapons, you're loading the weapons,
you're cleaning your weapons, you're using them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T205407Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T205407Z">
        <seg>Ви не спалюєте зброю, ви заряджаєте зброю, ви чистите свою зброю, ви її використовуєте.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>You're not gonna get the whole picture, okay.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="UK" changeid="sasha" changedate="20240911T210218Z" creationid="sasha" creationdate="20240911T210218Z">
        <seg>Ви не отримаєте повної картини, гаразд.</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
